旅遊保保乜? 旅遊保抵唔抵買？旅遊保要點claim？又要點揀？

簡單講 旅遊保最常claim係三樣野
醫療費 財物 取消/更改行程

1.醫療費用連意外
去旅行係外國財醫生好貴，咁究竟有幾貴？

香港有公立醫院，100蚊包哂正常入院同手術，但如果係外國睇醫生，郁d過千甚至過萬，再唔好彩甚至可以上十萬

舉個例
拗柴要照X光 係加拿大醫院照要成萬蚊 任何治療都未做已經收左呢個數 如果再係當地醫埋就好易收你幾皮

香港人係香港要俾既醫療費其實好平，平均先$1200/年(公立醫院)，因為你揸住香港身分證，政府已經幫你俾左大部分

你去到外國就唔係當地居民，更何況有d國家其實無所謂既公立醫院，醫療費用係可以係香港既幾倍至幾十倍，小小事都收你成皮

Claim錢
最簡單 keep哂所有單據 所有睇醫生既文件，由藥單，report，出院單，間間醫院做法都唔同，最好就keep齊哂文件，你無特別講錯野正常都100%claim足

2.財物
呢part好特別
好多人唔識claim 唔知有得claim
識既人就claim好多 甚至呃保險

主要包咩呢？包損毀，遺失，證件信用卡保領費

唔見野記得即刻係當地報警落口供 同埋落口供醒目d （想claim得快同順利同多，呢part好重要）

損毀呢樣就麻煩d，比較常見係喼刮花撞凹同埋跌爛相機，記得keep返條屍，影低損壞情況，記得千祈唔好亂揸主意拎去整，會有機會claim唔到

呢part claim錢難講足唔足 太多人呃啦 所以要求既野會多d

3.取消行程/delay
呢part要載個頭盔先，唔係全部cancel/delay都claim得 麻煩睇得小心d

重點兩樣野無得claim
1.航空管制（大陸最鐘意 其他地方好少有）
2.廉航班次調動cancel同delay

一般天氣，機件問題，天災人禍等等都有得claim既
但有條件既

Delay要睇幾多個鐘 市面上旅遊保保障由5個鐘至10個鐘起跳 姐係話delay一兩個鐘既係冇得claim既
之後既鐘數就可以跟條款claim 有多有少有d直頭唔保

除左天氣，機件天災人禍，其實仲有旅遊警示，甚至好多人唔知病左去唔到，其實都係可以claim

Claim咩呢？就係冇用到既機票酒店同門票等等既錢 等你唔洗蝕左筆錢

旅遊警示一般都要黑色先可以完全claim哂
市面上都有一d包紅色（claim一半）甚至黃色（4分1）既plan
不過黃色警示基本上唔影響你去唔去旅行
紅色好多人其實都會照去 所以呢part你地都可以諗諗揀邊種

我個人覺得黃色無咩必要 太小事 claim得4分1其實都唔會揀唔去

不過留意其實好多plan delay同cancel只會揀高d個樣賠 通常都唔會又claim錢又賠錢既

最後，抵唔抵黎講，識claim一定係抵，claim一次都夠你買十次旅遊保，一個旅行幾千蚊，買個旅遊保都係幾十至幾百蚊，其實同扑野用唔用套一樣，不過呢個套仲有機會有賺，咁你話抵唔抵？

至於點揀，特別平個間我就唔建議大家揀啦，銀行定保險公司各有各好，銀行通常平d，但就無人跟，唔識既好易claim唔到，跟agent買就會貴少少，但佢肯幫你claim一定claim得靚仔d，又可以直接同公司fight，自己識搞就去銀行啦，唔太熟就搵個人跟會好d，起馬出事都有人問，另外都要留意返不保事項，恐怖襲擊，高危活動，緊急運送呢d野，我諗對好多人黎講已經太多字，其他野有機會再講

有關於保險既任何野想問，歡迎搵我

歡迎同行或者內部職員搵我傾計 大家交流下合作下 我識答都會答

另外如果大家有其他保險既資訊想知 係下面講 會睇下大家想知咩再寫下一篇

我而家係歐洲 一路都返唔到香港 但係旅遊保6月23過期 唔係香港冇得續 搵極都冇得做海外投保 係咪已經冇方法買唔想搞呢到個health insurance

*一路都唔會返
因為exchange緊 之後會返呢到既intern

其實你email去你買開個間公司問

因為好多公司係可以咁樣去廷期既

好出奇咩 所以話其實好多term 係冇人知

問過自己呢間agent同email過 佢地話要人係香港先可以續 呢個情況係咪開始發爛渣炸佢地email狂問？

電話爆mon可以點claim

要睇你邊間 你買axa定恆生？唔係呢兩間冇得咁直接claim架啦

你邊間？其實有冇直接同公司對話？

下星期去英國
恐襲有無得保？

allied world
原本係香港果陣想續 但就出發趕唔切
佢地回mail話太趕 如果我已經出發左就幫唔到我續

有咩plan包打劫，手機爆mon，爆相機鏡頭等等

次次去旅行都爆mon咁濟

thx

留名, 下個月去

巴打點睇藍十字保險？

巴打你話最平唔好買果間即係邊間

留名

Lm

呢個基本 其實各大公司都包 除左最平個d

呢間問下朋友先 因為保險公司cs其實好廢 為求唔做錯野 唔熟既野都唔太會做

保障唔錯 但有少少偏貴 同埋呢d冇人follow 建議你地有朋友想熟可搵返朋友

打劫同相機大部分都包 反而手機爆mon就冇 唔見反而有
不過識規矩其實任你玩

豐隆 其實佢最平 平到任何一間遠遠無得比
包既野好似有哂d基本野 實際上好多條款限制
唔怕出大事先好買

巴打點睇英國保誠

同問

想知佢個全年保屌唔屌得過

我上次去日本跌爆iphone 6 個mon, 同agent講返聲，影低屍骸，返香港再搵apple報價整mon, 咁就claim足
但我唔肯定我係買邊一款旅保

有無d單件財物保高d既？
見好多都係單件最高得3000-5000

屍骸係部壞左既機定d碎片

我都想知
留名

利申左先

其實我做保誠 不過比較中意研究唔同公司既plan姐

保誠旅遊保其實我真係覺得cp值最高
價錢中 保障高
恐襲條款最好 財物delay都係偏高
醫療費同意外都係比較高
有人跟（假設佢跟足先）
其他保險公司都唔係差既 不過自己做開 知好多野有得fight咁解

你帶好貴既野去？ 保財物其實過萬都有 不過你預保貴會好貴

但大部分都claim唔到 電話話得好少plan包 不過你個位朋友係咪做axa?

一定係部機

麻煩巴打可唔可以幫手睇睇呢份保唔保手機

想問下巴打知唔知同一時間可唔可以買2份保單？
如果去大陸做野 本身公司有幫我地買保險
但買多份會唔會好d

想問下上次去北歐行山，老人家行唔到腳痛，爭D要call 直升機，旅遊保包唔包？

自己無眼？

相機加鏡頭 計兩件財物定一件？
如果成個背囊唔見又點計？

axa呀

去兩個月旅行應該買邊間好 見親都起碼千幾蚊 係咪買年plan好啲

唔清楚唔好咁串

有aa比左呢份旅遊保我，但係樓主話唔係axa、恆生呢兩間手機損毀冇得咁直接claim，咁我咪問下樓主可唔可以幫幫手睇睇呢份包唔包

不如你sd圖上黎 我睇唔到

呢d好難講喎 因為call直升機呢d要打去24小時支援個邊 間間guildline唔同 下次有電話可以直接打去

年plan包3個月 如果你計過平d可以買 不過通常兩個月都係一千左右 應該單買平d 不過你之後要再去可以考慮下買全年

出年去歐洲exchange半年應該買咩保險好？

最驚有d咩頭暈身興 醫療費好那利

睇到啦 蘇黎世貴plan係可以包埋電話 不過上限3000(其實包電話多數都係2-3000）

你可以睇下你自己係唔係好易爛電話 因為佢都貴一截

我自己經驗 相機鏡頭係兩件野

如果有人試過計一件我都無野好講 睇個間保險公司仆唔仆街

Exchange有留學保 留學保可以包半年或一年 仲好過買旅遊保
其實就專for exchange買既 有需要都可以搵我

巴打 skip左我
我買左axa 想知爆電話mon可以點玩

兩份可以 但留意 醫療開支同一張單只可claim一份

財物就兩份加埋最多只能claim財物原值

而留意有d保單有分擔同免取條款 姐係A公司可以因爲B公司己負責而唔負責

簡單講 第二份其實相對係好唔抵
要睇你擔心邊方面 一份高保障既plan會抵d

Axa直接claim啦 佢賣點係包電話

我暑假去歐洲
跟學校買d個人top up ，我見到個價錢好平
$250，其實係咪真係會有咁平

另外想問MSIG o唔ok?
來緊去日本8日，諗住透過DBS優惠買佢個最貴個個
我上次去日本係買hsbc axa個個
Thx

太唔正規玩法唔會係度討論

兩份保險既野可以參考呢度

不過都覺保誠最好
同埋想問留學保包啲咩
電器嘢包唔包

團體保險普遍好平 不過250蚊平唔平睇你去做咩同幾耐
你去十幾日？

Msig 其實冇話差既 不過呢d gi公司無人同你跟你未必識搞

最貴個隻又唔係咁抵

建議你有識人可以搵人買 無可以tg我傾傾

點解有膠收

咁唔敢講保誠最好 例如昆士蘭保額好大 但佢又好貴

保誠呢d算唔貴得黎保得幾好 所以先用cp值

你要我講保誠唔好既product我都會講

留學保其實保埋一d學業上既野 另外都會保財物 電器唔知你指乜
如果講緊整爛人地既野都會有第三者保包埋

我個agent叫我爆mon都要去當地報驚
但我上網睇 d人話唔洗

介唔介意我買左都問你？
買左藍十字平d 個隻旅遊保
如果有野發生
eg. 唔舒服，壞手機
係咪一定要24小時內打返去佢個服務熱線
如果唔係唔會賠？

中銀旅遊保，見幾平，點睇？

lm

8月有個咁既行程

08XX HKG > 北京
12XX 北京 > 華盛頓 (兩班都係國航)

轉機時間60分鐘

假設香港天氣唔好起飛 delay, 令我駁唔倒北京轉機嗰班機

而下一班國航飛 Washington 係要下一日既 12XX noon (姐係萬一轉機 Fail 我等倒搭下一班機係24小時後)

呢個情況，非空管，大唔大機會 Claim 倒 Delay?

其實跟agent買就信agent啦 始於內部行政佢最熟
不過而家好多地方都好方便 有得網上報警 可以問下你個間受唔受

網上報可以10分鐘搞掂

歡迎呀 其實大家買左都可tg搵我問 因為其實有時我睇唔到

有事發生 唔舒服睇完醫生返黎claim就得啦
壞手機就最好問清楚 呢個就係點解我地會鼓勵你地搵agent買 有咩直接問 又唔洗怕claim唔到

Ps 藍十字唔保電話

中銀其實保障唔錯 都幾平

銀行唯一問題係無人幫你follow 如果你有咩claim到就麻煩少少 要自己搵方法

總結都係唔錯既

呢個係一個較複雜問題

先答一個保守答案 呢個情況其實首先要追究航空公司

就算因天氣delay 普遍航空公司都會賠償一部分 可能係現金或者酒店 膳食等
唔同公司做法唔同 有平有貴 廉航如UO都會

但唔係一定會

保險方面 多數delay只保障第一班機 而非轉機後既航班 所以上面情況好多保險公司係不受理

如果有以上條款 有部分會酌情處理 但要爭取
理論上佢係可以唔負責

所以有咩問左航空公司先 佢可以比錢你買過張機票 或者安排另一班機比你

AXA Gold plan 有agent跟 希望有得保咁啲；呢程60分鐘轉機係預左50%+ 會因為種種原因delay

其實呢個問題 要睇埋你張機票
第一班機同第二班機係咪聯程？
或者最起馬 兩間公司有冇合作關係？
都好影響航空公司做法

兩班機都係中國國際航空，機票一次過買既

麻煩晒巴打

我本身有買保誠保險 (危疾,醫療,意外)
如果再睇旅行保險會唔會overlap左? 有咩建議?

axa最平個隻ok ma？ 點先叫包恐襲

其實爆手機mon呢d佢點知你係咪真係係旅程個時爆

想問呢冇牌揸電單車
炒左架車爆車頭燈 撞埋人地架車車尾
2樣都要賠錢 有冇得claim

要claim要留咩證據呀？
好似下下報警唔係幾好

唔該哂

同一間航空既話 其實都唔需要太擔心 因為如果遲得唔多會等你
而真係上唔到佢會安排另一班機比你

旅遊保險唔會overlap

首先旅遊保保既範圍比較多 財物 delay同取消 同第三者保 全球支援運送 都係旅遊保先會保障既

醫療方面睇落overlap
1.香港買醫療未必保旅遊地區 要睇plan

2.claim既銀碼係為香港而設 外國醫療費同香港會差好遠 退一步講 claim既item都唔同 一定會claim得差

3.去到外地正常唔會帶太多cash 真係入院 旅遊保可以有住院按金提供

4.旅遊保保百幾萬醫療 正常醫療都無咁高 而真係有意外其實幾十萬係唔出奇

意外方面 你可以當overlap 但其實保額都係加上去 保費又唔係貴 有事賠多好多

其實都ok 保2000蚊電話 有人跟其實算唔錯既選擇

恐襲都有分完全唔保 保部分 同乜都保
恐襲條款間間唔同

但寫住保障入面其實都仲會分唔同種類既恐襲

要睇返你個份點寫

呢樣問返你個agent啦 人地可能會要求你證明
但我唔講太多啦

首先 唔好怕報警

報警都係做個公證人 除非你犯法

然後你個case 多數無得賠 因為你無牌
Claim第三者保係要同左保險公司講左先既 俾左錢先其實已經claim唔到
講左之後會有人follow法律上問題 你犯法在先就衰硬架啦

講啦

旅遊期間俾人盗用信用卡有無得claim?

首先間間policy唔同 但以我所知其實佢好難check到
但我答唔實你先叫你問姐

你係旅行比人偷左 再盜用？
如果係既話好多plan都會保 不過上限唔會太多

會自駕遊嘅話恆生好唔好？
上次去台灣同黎緊去日本都買佢
有恆生戶口/信用卡都係百幾蚊

蘇記都包電話

無偷到，係信用卡公司聲稱話個個人突破左有關保安驗證碼
我係翻到香港先知，亦都係香港報左案

姐係可能某個商户嘅職員
偷偷地記錄左我張卡咁樣黎用

自駕遊一般都係賠自付額 千祈唔好唔買當地車保

其實只要你份旅遊保險個自付額你ok就得
因為自駕遊好多時墊底費係自己揀 通常旅遊保賠5000（恆生都係5000）
咁5000以上既墊底費自己俾 （揀返5000就唔洗驚要賠）

就睇你覺得值唔值

恆生都係比較平既 係差在無人跟姐 但保障範圍黎講其實正常 仲包部分電話

會貴幾多？係咪要逐間搵agent問

另外假設財物值10000, 每份保險單件最高保5000, 買兩份既話係咪保得哂10000?
(假設兩間保既總數唔過財物價值)

巴打/絲打你岩 更正返 蘇記都包電話

其實唔關旅行事好難claim 因為始終係旅遊保
可能部分家居保會有

旅遊保可以試claim 但條款上其實唔保 睇公司會唔會酌情處理

建議你先搵信用卡公司投訴睇下佢地點賠先

如果你好想投保 可以投保一個6月22號係香港出發既旅遊保 買到返香港 雖然會貴d
但行政上可行

想問如果去旅行book airbnb如果有行程delay, 會唔會賠？

點睇fwd

你指delay到住唔到個種？ 其實無問題 一樣咁claim airbnb都唔夠酒店貴啦係咪先？

撘大陸內陸機delay或者取消係咪正路都有得claim

我個人認為偏貴 plan A比出面大部貴 但保障只係一般
Plan B係正常市價 但保障偏低
包括醫療偏低 delay claim食宿 財物都一般

條款上都唔算好好 不過聽講有折會好平

要睇原因 空管係不保
但其實睇航空公司點幫你寫 有時無寫原因都claim到無問題

買開保誠 上次唔見電話 agent話唔包

Thanks 咁d人買個時通常受保人係淨係揀自己定會加多個人架？ sorry咩都唔識

想問廉航取消航班邊間有得保?
假設分別係operational reason,機件故障，天氣問題

去泰國推介邊份？

暫時睇axa唔錯 紅色旅警 可退50%

想問下邊份會好d 如果怕有爆炸

係唔包架 市面上大多都唔包 反而tablet就包

受保人係自己呀 唔太明白點解要加多個人 你指緊受益人？
受保人指既係保險保障在生利益既人 例如唔見野賠錢就賠比佢

受益人係受保人死左會得到保險金既人

如果你唔明可以tg我

Operational reason係一定不保既 睇下佢會唔會寫機件故障

下面兩個原因 一些旅遊保都會保
搭廉航係有少少取捨啦 或者你搵個好d既理由去claim

紅色旅警退一半而家都多左好多間有（eg 藍十字 中銀 保誠等等）

Axa賣點反而係保部分電話度 因為佢其他保額都唔係特別高

如果恐襲既話你可以睇返我上面post幅圖同埋新聞
保誠恐襲條款係比較好 有d公司無寫清楚呢部分我唔敢講佢保唔保全部野

雖然認同去旅行要買旅遊保險

但我以遊客身份喺加拿大睇醫生
加拿大政府對醫院有操控而冇完全私立醫院
價錢公道合理平過香港私院
X光都係4000蚊搞掂

講加拿大遊客醫療開支係天文數字嗰啲
會唔會係吹大咗
美國會合理返

岩岩個個claim 9000蚊X光 其實我都係照經驗講

咁講啦 香港都有平有貴 咁講真我都講唔定要幾錢
唔講美國就係唔想人地覺得我講咁大

其實我整左個表 唔知點比大家知

都唔一定代表真實數字 當一個參考

香港個part 係政府開支數字 其他係wiki返黎 無記錯用左2014年既數字

其實海外醫療唔係想像中咁貴
出去睇開醫生就會明白

睇嚟藍十字最穩陣

都係睇claim先覺得貴姐 多數有事個陣唔會理幾錢

藍十字保障係唔錯既 但保障比佢好都有好多間
同樣保障又會比佢平 所以個人意見覺得唔抵

蘇黎世比藍十字都多左個電話保障 昆士蘭保得又比藍十字好好多

除左無人跟仲有無咩唔好 包唔包電話

主要佢既terms & condition寫得無咁死，取消航班就已經算無可避免要更改行程，可以買第二張機票claim佢

Axa 包電話?

銀行黎講 有d會無左全球緊急支援

恆生包電話
其餘就中銀會比較好 如果你好睇價錢 其實fwd都好多優惠 都好平

呢樣野其實多數公司都保到架

打去問恆生，恆生話唔保，正正就係我問operational reason/天氣問題取消航班包唔包

咁坦白講 銀行就係比較平
如果同以保險公司計 保誠都保 仲平 但其他唔少保險公司都保到
銀行保障係會差少少 恆生賣點係電話度

前幾日買咗昆士蘭
想知有啲咩優/缺點？

昆士蘭其實幾好 不過唔知點解多人買藍十字

佢有三個價錢 好平 偏貴 同好貴

好平既價錢拍得住豐隆

偏貴就比一般貴d 但保障都係偏高

好貴就保額真係幾大 有幾個位都係接近最高既 好多broker都鍾意賣呢種

特點有兩個 包手提電腦個金額唔錯 就算最平個種都包10000蚊 無咩plan會有咁高既單件保障 不過只限手提電腦 上面發夢個d

之後delay claim錢又係我見過最多既一間 每5個鐘$500 $100/hr係好多 不過要買貴d個兩種先有

平個種直頭唔包

其餘都係正常野 好既就係你delay或者唔見電腦可以claim得多
但佢本身都偏貴（除左好平個種 好平個種保障無左一部分） 同埋都係無人跟

我覺得比藍十字好

即係豐隆狗都唔屌？

平既不如去銀行啦 銀行都唔貴 或者fwd有好多優惠附送

豐隆呢d 真係出事無用
同埋佢條款要睇保單先睇到
佢財物個邊其實好多不保事項 除左電話 電腦 ipad個d都唔保
航空公司整爛行李個d又要航空公司賠 無得另外搞

唔保恐襲 其他項目好多要你即刻做d野先得 例如去唔到改機票要你即刻通知左買機票個邊先 無留意到無通知佢都不保

我想問去working holiday一年
應該買邊間公司既保險好？
係咪有WH既一年保險買？thanks bro

黎緊去泰國會玩水上活動,主要都係想保電話(入水/爆mon)想問下巴打推薦axa定恒生？睇左一下恒生平小小保電話$3000，axa貴小小反而保得2000

有中同做保誠
幫開佢買

其實財物/唔見電話/鏡頭ed
真係好難證明你旅行期間跌定有心呃
巴打經驗賠唔見既野係咪要求難好多?
定有keep單有報警再搵agent就得

醫療保問唔問得?
Cigna點睇?

最怕d agent claim果陣手續多多, 推3推4.

樓主 我買機票用expedia 順手買左佢個旅保
唔知o唔ok?

Wh 你會去邊？有冇咩特別會做既野？

公司黎講 保誠條款幾好 價錢都唔貴 條款又唔錯
保誠Travel類係真係幾好 又可以有人follow
巴打有興趣可以tg我

如果你真係好想保電話

有axa朋友就axa啦 始終熟行政其實claim個數會足d
無既話可以恆生係抵玩d

爆mon入水用唔哂3000蚊 所以axa都夠

咁幾好丫 介紹黎識

正常唔見野
報警警手供拎口供紙返黎就claim得

但有好多原因會影響claim唔claim到 或者claim唔claim得足

我會話 你真係唔見 點都claim到（前提係受保既野）但未必足

更深入既野 問返你個agent啦

醫療保我打算遲d開post再講

你就咁問公司好難答你 你會唔會用tg傾？

我想講好多巴打tg我問發夢既野

根本香港人都係支拿基因
好多都想走精面呃呃氹氹拎到盡

Expedia 其實用安聯既 但佢d條款收得好埋 要你sd email去問先得

我就咁上網睇安聯旅遊保（未必等於expedia個份）
我就覺得麻麻 唔平又唔係保得多

不過我搵過下都唔多見expedia個種 下次建議你分開買好d

從經濟學黎睇 人係自利既
我都唔評論太多

我買貴d既保險都係想保香草取消航班
平時跟開銀行買

有冇旅遊保包 紅色外遊警示地區？？

黃色又有邊間包？？

但樓主唔係話廉航取消唔包咩？
定得有d會包 可以即時買第2張？

遲d會去西藏旅行 大概半個月至一個月 之後唔肯定會唔會玩埋其他城市
如果未確定出發同返回程日期 可以點樣買？

廉航經濟理由cancel其實幾貴都無用
除非佢寫比你啦

如果你講緊包當地既野 其實間間都保

講取消既話

紅色 有幾間都保既
例如保誠 藍十字 中銀
黃色就比較少d既

但留意 紅色只會賠一半 而黃色只會保4分1

要睇咩理由 佢寫到明航班掉動好難claim到 邊間都係

但廉航其實都會賠

可以先買想去既日子 再搵返個agent幫你同公司講 佢可以幫你贖
但當然錢要再計啦 但唔洗由第一日從新開始 會當係extend咁做

Ps 原來真係有d公司唔會做 建議你搵返個agent 或者 telegram我

如果去之前病左
去到先睇醫生有冇得claim

邊間寫住唔包廉航？

如果去唔到有得claim cancel

如果去到睇醫生 小病其實無問題 因為都唔會去到出report
大事記得唔好講話去旅行前已經唔舒服

其實無寫明唔包
掉返轉佢係條款會寫 天氣、工業行動、劫機、機件故障等原因

唔敢講一定唔賠 其實都會睇情況
但唔賠唔好覺得出奇

都唔係叫做唔包廉航
係廉航會多航班調動 無原因既航班調動係航空公司責任

早幾日買左MSIG $169 兩個禮拜

飛機delay邊間保障好D，以平平地嘅旅遊保黎講

保險如果要claim得電子機票得唔得
Airline無開實體機票比我

香港人真係好搞笑 去旅行反而先意識到要買保險 但係長期係香港生活就唔知點解覺得唔需要

兩個禮拜黎講$169都幾平下喎 點解會咁平既？
我計plan B 55折都要$181

普遍都由6個鐘開始賠 少數如美亞同保誠會由第5個鐘開始

如果以金額計 其實都係$40/小時-$50/小時為主

除非你買昆士蘭中級或者高級plan 其餘都差得唔多
我自己覺得保誠最抵 旅遊保係保誠最好既財險

無問題架 你claim個陣同佢講 比e-ticket都得架
而家都咁發達啦 唔會因爲呢d野唔賠錢既

咁平 我去6日都180蚊

蘇黎世定AIG好？

巴打做保險？ 其實好難怪人既 始終個個人經歷唔同
其實保險同用condom好似 大把人唔用
有事先會後悔
但係其實如果佢明白風險 又願意承擔風險
其實你最多話佢唔抵 同埋無事發生佢的確係賺左既

點解會揀呢兩間既？其實我建議你地搵返身邊做開保險既朋友買

首先佢個plan包好少野

然後你180蚊可能係偏貴 但正常保障都會好好多
你買邊間？

如果book aibnb，條數係2000蚊，
5個人去，其中一個去唔到
咁去唔到個個可以拎翻哂2000?

呢個首先睇下去唔到原因係咩 唔一定有得賠

其次睇下佢book既係一間房定一睇就知係幾個人個d房

間間公司policy唔同 其實有時佢會除開咁賠 或者你可以叫個agent幫你爭取賠一半或者全數

但要比到d理據公司賠足2000

無得咁計啦 佢本身包財物先5000 姐係話佢點比人洗劫都係賠最多5000
你axa本身又保電話 其實你要知幾多人係為左claim電話先買axa

佢保費好大舊係for claim電話

如果我住airbnb 去到當地個房東失踪
搞到要住酒店有無得claim架

又或者未去之前個房東以經走數 唔應機 airbnb又無得退錢既 又有無得claim阿

Claim爆mon有咩supporting doc要比佢 axa既話 同埋咩價錢plan? 一星期台灣trip

黎緊去歐洲19日

如果想包飛機延誤、恐襲、失竊、自駕

邊間銀行會比較好？

我買過中銀
佢有個位係加錢包埋電話同恐襲
唔同plan有唔同賠償額
我買第2貴個個加埋電話同恐襲
6日都係 $160(上網買)

exchange 既保險係邊種？

留學保險
有得買半年/1年
我黎緊去歐洲 summer school 個半月就冇買到
買左保誠個旅遊保 (打左電話去問 條友話保)

當地失蹤係指緊去到先發現？事前有冇聯絡開？

建議你問返你agent啦

中銀個旅遊保更新個係幾好 係銀街入面而家我都比較推介中銀

Exchange可以選擇買留學 或者旅遊保 但旅遊保一般保得半年（不過其實都有方法買到長d)

兩者價錢唔同 保障都唔同
歡迎telegram我 我比多d資料你

如果銀行我會比較推薦中銀 不過如果你唔係一定要去銀行其實我比較推薦保誠
保誠除左電話之外都保得好好 仲好抵

咁呢D就唔關廉航定傳統航空公司事喇......

你上面所講既野Zurich都包

第十一節 – 旅程延誤
如「受保人」安排乘坐及列明於原定「行程表」上之「公共交通工具」因罷工或其他工業行動、騷亂、暴亂、劫機、「恐怖活動」、惡劣天氣、天災、
「公共交通工具」的機械及/或電路故障、機場關閉而延誤超過六小時，
「本公司」會賠償以下保障予「受保人」

即係因為壞機, 地震而cancel就claim到
UO嗰d鍾意就cancel班唔飛就claim唔到?

其實我諗唔係實際發生咩事
而係UO比你張證明入面佢寫咩原因重要D

無錯 咁我都係照答姐 廉航都唔代表一定會cancel
唔係廉航都可以cancel 係咪先？

可以咁理解 但佢鍾意就cancel個d 其實責任首先係航空公司度
真係咁唔好彩發生 航空公司又唔負責 可以再搵保險公司賠 但會酌情處理 唔敢講會點賠

都係架 所以我都有講 其實睇佢點寫比你 試過有間航空好醒咁寫機件故障 咁就會claim到

Sigyn 係aia既巴打？ 加telegram交流下

唔係

Sosad 想搵同行吹水咁難既

上個月臨飛前一日，上網買左aig個旅保，回航天氣關係delay左六七粒鐘，打去claim叫我比證據乜乜77，然後回信話唔包無得claim，想點

事前有聯絡嘅 去到之後就搵唔到人

UO負既責咪比返機票嗰幾百蚊你囉
之前Vanilla cancel班機寫話飛機故障, UO唔知係咪一句航務運作撻埋黎算

黎緊去澳洲working holiday一年，應該買包險/包咩項目係最好

我係咪要分開買意外、醫療？定有啲專for working holiday嘅保險

兩個禮拜美國road trip
有冇好推介

要投保了

我都想問
同埋想問大約幾錢係合理

唔該哂巴打

有冇講咩原因唔claim?呢d仲有得拗 幾時既事？

大致上都會有 醫療 意外 財物 cancel/delay 好常見用得著既野

其實恆生item上係ok架 仲包電話 不過中銀會更抵

發生左既事？ 因為airbnb比較特別 我今日打左去公司問 呢個情況有唔同既處理手法 會睇返當地法律有幾保障呢樣野 究竟佢咁做有冇受規管

其實呢d有方法搞既 做開地勤既同事如果唔想你煩佢其實會賠錢 或者佢醒水會寫機件故障比你

Working holiday一定要買返working holiday既保險 因為其實visa有要求有

一般已經包哂意外 醫療 連門診 財物 第三者責任同cancel行程之類

歡迎tg我傾 working holiday比較多問題 本來諗住另外開post

大約3、4000蚊一年左右
有d平d 不過你預無人幫手搞
歡迎tg quote價

客氣啦 大家買左咩公司都好 歡迎tg搵我問野
萬一要claim我都盡量答大家啦 當試鐘啦

可以阿 呢個有幾間都會賠既 金額都係1000幾蚊左右 用黎買必需品

巴打點睇恆生旅保？

巴打，有邊間保險包唔見電話？ 同埋係外國touch wood 無錢比醫療費但又有買保險有冇得救

即係你無賣啦
無賣就扮哂了解全港所有 plan咁

我個人覺得保誠最抵 不過追求平可以去中銀
但想有人follow都係建議搵人跟好d claim得靚d

歡迎tg我

中銀有75折 除左3日以下 會平過恆生
不過睇你想保咩？ 恆生呢d都係賣平

我既角度梗係搵個人跟啦 claim得好d麻
所以歡迎tg我問

電話有幾間啦 恆生中銀 axa 蘇黎世

有d保險有包住院按金既 其實都好多間有

利申先
我做axa既
其實近期都幾多人問旅遊保既野
因為都係開始就快到旅遊旺季
而都幾可以講axa既旅保個賣點的確係電話度
電話爆mon 入水都claim得好快 claim足
如果有咩問都可以再dm我
ig: ig.dsl1115

我係冇賣呀 但我唔明有咩關係
我係覺得跟agent買 要平可以平 仲claim得好d

同埋冇人可以賣哂 可能以為broker可以賣哂

有錯隨便指正 上面都有巴打講蘇黎世而家保電話 我先知佢地更新左 我只係幫唔熟保險既巴打睇 好多我都係巴打講完我即刻睇既

我都搵axa agent accept fd啦

總括而言
想要好保障既買蘇黎世
想平既買豐隆/FWD/QBE

保障好黎講 其實QBE都可以好好架 佢有個保財物同delay好多既plan
而蘇黎世以同保障黎講價錢黎講太貴

Claim醫療 財物同delay都多

財物最多係claim喼，現金同相機，除左上面有d人話claim電話 其實真係好少係去旅行唔見電話
反而爆mon都會聽過

Delay打風落雨落雪呢d最常見

點睇安達？
見佢好平 又包幾多野咁

你買邊種？我見平個d好多item寫住不適用

6月尾搭卡搭爾 依家中斷外交交通
但係我未買保險

巴c有興趣可以搵我買，6折中銀旅保
利申係中銀集團員工

你邊間航空？建議你搵左你間航空了解左先

保險claim錢 但最重要都係航空公司點安排返班機比你 保險幫唔到你比班機你

有咩都可以問我 我都有朋友做開地勤

中銀個旅保巴打建議用銀金鑽邊個價位？
見而家手機買有7折

其實睇返你自己想要幾好既保障 如果在意財物個d可以睇返邊個保額岩自己

貴既實保得多過平既 岩你自己就得

平就揀銀 真係幾抵既 因為佢銀都無咩唔保

Standared comprehensive 呢？

全年有無咩好推介
上年買蘇黎世銀

按照小弟嘅理解，係咪代表旅行期間 物件「因意外損壞」 係咪正常都有得賠？

賠嘅過程要點樣證明受保人係「因意外損壞」？

小弟買嘅係蘇黎世

卡塔爾依家係咪無得多哈轉機啦

呢個都幾平既 但佢財物1000蚊/件

不如考慮貴少少保多少少財物

有冇想保咩？著重保障定平定cp值？

正常都有得賠呀 不過佢會問你多少少細節 同埋因爲損壞你都要影條屍 佢會再判斷係咪意外
不過正常都會claim到 最多唔足100%

你快d打去航空公司啦 通常航空公司都會有個安排
當然愈平既公司就愈廢 但唔代表貴就好

蘇黎世金計劃定中銀金計劃比較好?
價錢都差唔多

有冇agent跟？上面有位巴打做中銀 佢應該會比個好靚既價你

而家都未知會唔會受影響 可能飛個陣會改航線
所以等消息啦

thx bro

Axa既賣點其實都係電話個邊 除左電話其實一般
如果你唔係特別想claim電話 其實可以考慮其他公司既

不過你歐洲仲要40幾日其實都係600幾左右
不如tg我傾傾

You are welcome

請問下點解巴打話有aa跟既話就axa好過恒生
咁我冇aa跟係咪恒生好d?

邊間保埋相機+鏡頭多?

機+鏡 比人偷or損毀都好心痛 好貴

其實唔係axa定恆生 只係有人幫你搞會好好多

因為你可以諗下到時真係唔見野你會點處理

或者真係發生左事

保險公司會睇好多野去判斷點claim法 claim得足唔足

同樣一份單 識claim可以claim多一倍唔出奇

銀行要你本身都熟policy 但cs唔會教你點先claim得好d

你機同鏡有幾貴？其實最高普遍都係$5000/件

如果夠既話都有唔少選擇

差唔多10K一支鏡，如果保5k一件都ok 睇過人地機+鏡一齊計 最盡得5k

5K一件分開計既 其實建議巴打每次買完鏡都留單 朋友買都叫佢地留低 claim好有用

有需要就tg我啦

fwd 如果旅遊期間補牙甩咗之後係當地搵人補返有無得陪

如果claim 行李爛左有無邊間易claim ? 行李間唔中就爛

想問下巴打
我喺Expedia買左倫敦來回機票連埋旅遊保險
如果旅途入面飛去第二個歐洲國家既話，喺第個國家嗰啲日子仲受唔受到保障？
Thanks~!

恆生買既都係昆士蘭公司
係咪其實都係ok? 370左右

但見有d寫明機加鏡當一件
或者保障範圍係寫
“一件/一套/一對 5000” 咁樣

如果睇左醫生，醫生出紙話不適宜外遊，就claim得？會唔會睇係咩病先claim比你 買左藍十字，佢取消行程個條款寫話要嚴重疾病

巴打 如果只係去日本個幾星期唔會帶貴重財物 成個trip最大risk只係打風地震要取消行程, 咁係咪求其幫間平既買個basic plan就得?

利申 之前去日本幫過中銀恆生同MSIG買, 一次都冇claim過

中銀個旅遊易同環宇邊個好d
好似都係保差唔多野但價錢又有分別

你既補牙係咩事？ 同埋咩原因甩架？

其實以我經驗 行李唔難claim 不過未必claim到幾多就真

Expedia 個份係安聯既

不過建議你望返份單 會係你email

以我個人經驗 買歐洲機票個d 會包全歐洲
不過都係睇睇穩陣d啦

如屬意外受傷會受保

絲打你都犀利 會睇條款

呢d條款寫出黎其實好唔清楚 就係比保險公司去酌情處理既

佢咁寫左就會變左佢決定 無咁寫你就可以爭取到

平既 通常條款比較差 唔一定basic plan就包到你要既野

與其慳個少少 不如加少少錢 保多少少會好d

我唔係叫你買貴 係唔好揀個d平到乜都唔保既野

好似你咁講 其實天災有d公司會不保

無claim其實係唔買都得 但真係要claim就會明 其實好抵買

其實好簡單 一個平 一個貴d但抵d
我個人覺得 環宇比較好（其實佢都有75折）

保障好d 又唔貴好多

想問全年保有咩推介? (比較著重醫療/意外方面, 財物損失就次要)
會去南美非洲呢啲地方

首先講左先

全年保係對d去幾次長trip/好多次短trip既人先抵

同埋最長一次旅程只會保90日
一次長trip並唔係買全年保

然後如果你都比較著重claim 有agent跟既
其實保誠個plan保額係算高同唔太貴

意外入面d %都算係比較好既

或者係度寫低contact方法

quote個價比你

我知呀, 就係會去一兩次長+多次短TRIP

FORM已填

巴打想問下如果因為空中流量管制而Delay超過8個鐘係唔係多數冇得賠架？ Thx

其實正常係無得賠 但都要睇個證明點寫
所以其實都有機會有

假設保險公司唔賠 其實都可以問航空公司索償

想問下如果：我買左一份旅遊保，香港去英國，七月一去到七月30號；份旅遊保我都係買七月一至30號。想問如果途中（15號）搭轉飛機去德國，而英國去德國果程機delay，咁份旅遊保保唔保埋？

Thanks

其實會保
留意返delay原因就得

Ps 其實船同車delay都得

同火車

自駕遊買邊間同邊隻保好

買左axa旅遊保尊貴個plan 想問下手電腦損壞claim既上限係唔係7500？

自駕遊其實間間保險公司都好接近

首先留意旅遊保既第三者責任係唔會保你撞車撞到人

因為當地撞親人撞爛野其實係屬於當地車保既受保範圍

所以一定要買當地車保

旅遊保只會保車保墊底費 但一般都係5000

如果你都唔知點揀 不如tg我 或者

留低聯絡方法 報埋價比你

無錯 但爛左要條屍

純粹想知
其實爆GIP 保險會點賠
例如爛輪 爆手炳 花左 割爛
會賠成個價錢定分part 賠

爆gip一般會睇程況賠gip原價既一部分

不過爆gip第一件事係搵左航空公司賠左先（拎個陣好問啦）

然後先再比保險公司再賠 其實兩邊claim都ok架

錯了
如果航空公司賠咗 (賠返一樣嘅喼或者全數賠償)
保險公司就冇得claim
原理同你claim醫療保險一樣
除非航空公司賠唔足 但呢個情況好少
如果航空公司賠唔足嘅原因係折舊
保險公司一樣會因為咁而賠唔到或者賠唔足

利申 幫客搞過爆喼嘅claims

恆生果個旅保係咪要恆生卡持卡本人先買得
黎緊月尾去歐洲玩40日左右
除左恆生之外仲有咩好選擇
有相機鏡頭電腦喱啲貴重野
同埋希望保到手機因為身邊唔少fd係歐洲比人偷電話

係歐洲比人偷左銀包
有四百幾歐
同日去左報案
仲有d咩要做

啱啱睇咗中文冇包電話喎

我而家唔喺香港，諗住暑假去台灣玩

咁我張機票喺priceline買嘅： USA > HKG, HKG > TPE, KHH > HKG, HKG > USA

呢四程機都係同一個itinerary，咁保險公司仲當唔當係香港出發？

同埋去台灣買 FWD Plan B 夠唔夠做？用埋CX個CODE淨係要$40

有部surface平板型既手提電腦跌爆左個角，但一切功能正常問左價整要$4xxx但我唔整又想claim fwd plan b上限個$3000有無機會成功？
sor, 有d 1999

我會話你岩 但我都無錯
首先你可以照報 但賠出黎個金額會較少 而非0

如果報個度寫無 更加係收兩邊錢
但前者比較正規既

旅保無限制你係咪客先買得既
如果比較想保電話
有中銀（要附加電話）Axa 同蘇黎世

識人做呢間可以問左佢地先 無既話中銀比較平

報得清楚d 銀包入面所有野都要講清楚
無講唔見既野好大機會claim唔足

例如八達通餘額 身份證 信用卡等等

另外睇下會唔會買新銀包 keep單

你係美國要買返美國既旅遊保 保哂全程
或者你可以買香港旅保
保香港至台灣既一程
我個人比較建議你係美國買

中銀有兩個plan既 其中環宇智選旅遊計劃有保電話
但係附加項目

有機會成功 但建議你先將條屍既相比左fwd
再同佢講修理費保價4000

睇下佢點賠比你先再整 保險公司答左你再整會好d

啱啱係Vietnam唔見左電話，結果酒店出面有條友話可以係黑市場幫我揾返，比左$2500000盾佢，之後真係揾得返，但係咪無可能claim到？
咁下次係咪報失就可以claim返錢。

有興趣買旅遊保
上網見保誠個package初步計做到407一人 好似幾抵買
我係52日去4個中亞國家
吾係保險巴打搵你買會唔會仲有折？

咁我如果淨係想保香港去台灣，保險公司會唔會話你張機票係美國出發而唔受保？

你都講係黑市

首先唔合法 其次無證明
下次你報左失 真係唔見 而個plan有包就claim得

唔見電話其實保險公司check到 係咪真係唔見

可以tg我 報個價比你

你係美國飛香港轉機？ 會唔會出境？

另外美國買都ok架喎
機場好多時都有保險公司counter

有冇邊份包航拍機？

我留學暑假返香港諗住去轉台灣姐，咁我係香港果段時間唔需要保險。

航拍機一般無寫不保既plan都包
不過你考慮返個保額會重要d

如果你係返左黎再去 姐係有出境 其實一定無問題
因為有係香港出境再入境其實等於係香港出發

已經唔會理你之前個程係邊出發

有冇巴打知恆生claim 錢要幾耐
早兩個星期sd 左claim form claim 跌爛野

我會出境

唔該哂

我做AXA 既
如果想買旅遊保，
保電話，恐怖襲撃,高危活動，
可以選擇我地公司旅遊保
不過我地公司既旅遊保比市面上貴

Tg: @old_women

Claim錢最快一般都一兩個星期

但如果個情況比較唔清晰就會耐d
然後銀碼較大 或者有d 有電話ipad又係會耐d

另外不得不提 用香港online報警係超慢
因為香港警局做野慢到嘔 可以搞半年

有口供紙另計 但有d警局唔比口供紙

輕鬆既 有需要再搵我

Axa既朋友 我好奇你地習慣做法連意外買定唔連？

巴打

我平時去旅行買開MSIG,點睇？

Thx

係咪睇財物損失果part?!

點check

老實講我覺得唔抵 因為保得唔多嫌唔平

係呀 都係財物黎麻

Iphone apple會幫手check 但方法我唔知
剩係聽過其實唔會咁易同要d時間

我估佢應該係睇下你有冇用緊同gps個d?

因為dbs信用卡成日有折所以多數買msig

見之前巴打話覺得保誠最好
我去moneyhero試過比較旅遊保，搵唔到保誠

因為moneyhero無同保誠合作 以前佢有保誠 不過佢都揀d唔岩地區既價錢黎比較

其實moneyhero係極度不公正

咁陰濕既

其實網上比較個d 多數係咁上下
你諗下你做都會

估唔到佢會用唔同城區既價黎比者

因為我search之前已經輸入左去邊個地區

小弟可以幫手買 蘇黎世
自己買八折 我可以做六五折

其實我都估唔到
我會知都係因為我自己覺得保誠好 諗住去睇下佢點寫
點知佢咁貴
望一望都唔岩地區 跟住我就無睇其他公司

其實佢寫出黎話佢好多折 唔洗做呢d啦

中銀包唔包ipad 爆mon?

環宇個個會包 不過佢條款唔係寫得好清楚
你最好搵間寫明既

黎緊去台灣買蘇黎世定AXA好?
想保電話電腦相機同行程delay
Thanks

有d話包電話但係係咪淨係包爆moon唔包遺失？

通常都包哂兩樣 因為通常都保得2000-3000 其實唔見都唔會賠多好多

其實如果計平應該蘇黎世會平d

有人follow就axa好d

你會唔會想有agent跟？或者我搵個朋友報兩間個價比你？

Tg:

或者係呢度填contact

學校合作開 忠利保險
如果買呢間 44日exchange $190
呢間聲譽掂唔掂

首先 通常團體合作會較平

佢呢個價錢其實無得輸

但始終一分錢一分貨 普遍團體保會差少少野
但如果你用出面既標準比其實唔公平 佢地性價比係無得輸既

但你話內容其實都要睇返條款 我唔會睇得到

Ps 公司無問題

我見zurich/axa電話既最高保額係$3000同$2000
佢地係淨係包爆mon?定係包埋唔見電話？

會包埋唔見電話架

你想有agent follow就不妨聯絡我

巴打，有個情況想請教下你：旅遊保會唔會包因為一d大意外，搞到條路封左，但果時去緊機場，不過趕唔切，結果走左班機。咁之後要自己比飛機錢返香港，咁呢筆錢claim唔claim到？
呢件事我親戚試過，唔知佢有冇買旅遊保，但最後佢都係自己比錢，咁大家食飯時有討論返呢樣野，不過最後都冇結論。所以想問問你

巴打有冇exchange保可以推介 去4個月到

首先要睇下咩意外先既 要留意唔同公司會有唔同既不保事項

其次其實如果原因無問題既話 其實有部分公司會保到既

因為更改行程其實計法比較麻煩 建議你買前問清楚

你本身除左讀書有冇咩特別既野會做？ 例如會唔會做野或者想玩d 高危野？

另外學費要另比嗎？

Sorry我呢排無乜睇

唔會做咩特別野 只係去南泡exchange一個sem讀下書 有病睇醫生有得claim咁因該成日病

學費就比返香港既大學既學費

有無巴打claim 過中銀旅遊保 寄左信幾時會有回覆？
下次去旅行都係搵agent 好D。。。。 有人同你跟D野

其實你咁既情況買返旅遊保就可以 tg我報個價比你？

其實可以打返去問 同埋寄失都唔出奇 最好問下有冇收到啦

巴打有冇買過qbe既旅保？你覺得抵唔抵？

請問巴打呢d應該點搞？
因為黎緊去歐洲，有d地方全日得一班機，好怕無啦啦cancel影響晒後面d行程
但到時如果真係發生，買第間公司既即日飛又會貴到hihi

去昆明越南
啱啱買左msig 點睇

巴打，我留咗contact去Google form，亦add咗你做axa嘅朋友，但未有回覆。

我對axa有興趣係因為佢包電話

Qbe你係直接買佢定係恆生買？

Qbe自己都有幾種plan 其實保障唔錯 不過都偏貴既 如果抵唔抵既話其實就都ok

巴打 cancel都要睇咩原因
如果原因claim得咪買另一班機 保險公司賠

Msig坦白講唔太抵

前年去旅行撞到眼角，傷口大約0.5cm，keep住流血，但冇睇醫生，自己坐低痴膠布，行行下街又換下膠布，諗起都覺得危險。其實普通匯豐atm買味d保險claim唔claim到？

留名先

其實claim到架 其實睇醫生 特別係幾百蚊呢d細數目最易claim

下次一係可以搵agent買 或者買銀行都可以打hotline架 有長途電話就問到

買左axa 人在歐洲 想問電話爆mon有無得claim

有自駕的洗唔洗搵間有保
”自駕墊底費“？
因為唔係間間有保

內陸機試過 delay 1X個鐘，本身晏就機因為天氣 delay 到第二朝
本身已經BOOK左目的地間酒店
因為 delay 又搵左間訓一晚

我最尾淨係CLAIM左佢個DELAY賠償，好似每四個鐘兩舊幾水
但冇CLAIM到嗰兩間酒店錢 係咪笨柒左

如果係technical issue係咪就claim到？
有d怪雞情況例如機組人員病左係咪就唔受理？
我係回程有班機接住返香港 求指教

有架 你係上網買？

其實有就會好d 不過都睇返你係當地租車既自負額係幾多
如果你本身當地租車車保自負額係0就唔洗

但一般都係有自負額既

都可以咁講 下次唔知既可以問下agent或打去公司問

所以點解我成日都講有個人follow會好好多

hkexpress包個保險好似好垃圾

巴打做sales?
我以前做緊急救援架

其實梱綁式銷售未必好既 但買佢又好方便 順手禁個制就得

好難得喎 你點搵到呢份工架？

加個tg傾下計 ？

好似 UO 咁成班機冇左要買過另一間公司機票返來有冇得保？

唔使私下傾
反正都唔係d咩特別野
我既角色唔係出去救你返黎個個人
而係有事打上黎hotline
我同你傾計幫你arrange晒野個個人
其實公司黎講只係普通call center咁
不過做既野好唔同咁解姐
不過真係唔做都唔知原來所謂既旅遊保係咁多19野

我只講緊急救援個part (因為我都係最熟呢d )
始終都冇做成2年 d policy唔知變成點
當時黎講 短程蘇黎世同qbe都唔差
長途既話真係唔好怕貴 hsbc同藍十字都算係咁 真係好驚死既買兩份都得
豐隆唔知係咪越做越大既關係 批野都手緊左
AIA就

巴打add個tg?

跟佢買左綑綁個保
claim唔claim得返呢

其實綑綁個d就真係要睇返hkexpress個d
都係樓主咁講
想乜野都知清楚就另外搵agent買好d
因為小弟做axa 都幾多朋友買完旅遊保搵我問
axa都真係貴少少
不過就包埋電話爆mon個d
有興趣可以dm我再傾
ig: ig.dsl1115

航務運作真係無咩辦法 呢個係廉航既代價黎既

其實我成日都唔明 點解用親佢地d服務都咁貴 洗唔洗咁誇張

以前以為100萬無可能

其實uo本身會負責返 要問返佢啦

保險唔包既

我都有axa朋友幫手 你遲左少少

胡師傅原來係你

好似好難搵返我tg

有咩隨便問啦

你講咩服務先
如果你話係外地既醫療費 係真係好撚貴
最記得試過有個客係美國割條盲腸
埋單成百幾萬

其實保險公司點判斷你係咪真係唔見左電話/電腦
如果唔見左 除左police report 要提供d咩證明真係唔見同值幾錢？
因為遲下去歐洲旅行 好驚唔見電話 但又唔知要點證明

我都係指外地醫療費 同埋緊急支援個d

兩樣都係幾十萬好普遍

究竟係邊度要收咁貴

電話比較煩 建議你可以搵axa agent問下

或者搵我 我都有個相熟既做蘇黎世同axa

推 求指教

我想搵有得claim自駕撞車受傷既旅遊保
有冇推薦？？？

咁首先要睇返你買個份點寫 如果有寫明邊d情況受保 咁原因對返岩既話咪ok

通常機件故障都ok既 我個人未聽過有機組人員病呢個理由

講到尾原因最緊要係保障範圍內就得

其實一般旅遊保都有包醫療 真係touchwood受傷 都包埋架啦 自駕遊就睇返個自付額

問我推薦咩 推薦保誠

巴打 請問如果航空公司delay 左班機，例如超過五個鐘又或者cancel 班機，而我無去坐到，因為咁去買第二間airline 既機票既話，咁買第二間airline 來回機票既錢可唔可以claim 返？

我都想問，好似前班排qatar禁，如果機件問題cancel
要等第二日果班，要等超過24小時，我頂唔順買8個鐘之後直航
有無得賠？

有冇人訂廉航會買佢個保險
抵唔抵？

都係個句 首先delay原因要係受保範圍內

然後保險可以為你需要更改既行程去claim
唔單止機票 其實住宿同門票都係可以

不過你最好決定買第二張機票之前問清楚保險公司或agent先

份份保險保既範圍都唔同

並唔係每一間都會保呢樣

都可以 同上

原因，時間，保障範圍留意清楚

不過另外留意返價錢唔好太貴

出面買一定抵d

爆眼鏡claim唔claim到，點樣證明,我買中銀

黎緊去幾日沙巴同一星期北海道，識人做massmutual,係咪有agent 跟點都好d

UO果種航務運作有無保險claim到, 早係5月果時入左張9月頭去kix既機票, 但見佢呢期亂亂地, 想買定保險先

其實可以 銀行我唔熟

你點爛架？

影低個眼鏡 有冇得整？

我做法
要維修既拎左報價先 再交比公司
睇佢點claim

我唔sure你可唔可以整左先

Em...agent都係人 乜人都有

話一定好我唔敢保證 最緊要你覺得佢信得過 負責任

始終有人好有人唔好

你覺得佢唔好或者有野想問可以隨時搵我

寫明航務運作其實無得搞

只能當廉航既一個代價

Ps UO有時好衰 之前試過明明係天氣問題 佢都出航務運作 咁就一定claim唔到 打去又話地勤咁講 推黎推去
大家真係有咩事要同個地勤講清楚

出左新post

關於Mpf

知唔知MPF究竟有幾仆街?

Zurich 呢

利申黑仔王

試過 Delay, flight cancel, 病, 財物損壊, 唔見財物, 比人偷錢....
究竟有冇人用過" 個人責任" 果PART

颱風有冇得claim

惡劣天氣通常有，但你要航空公司封信寫惡劣天氣

有無人知個國泰a350 wifi送個個fwd code轉左咩？

追返post 之前有補講漏左

旅遊保係比較少用 因為其實正常人唔應該整傷到人
或者整爛人地d野

聽過撞跌人地部電腦爛哂 對方都無開聲追討

不過working holiday要返工 工作上既責任就會比較用得著

Ps 工作既責任旅遊保係唔包

有啦 呢個都係好common要claim既原因

有冇人買過蘇黎世自駕 我見過自負額有10000
如果停車場比人hi花左架車
或者泊街樓上扔個花盤落黎成個車頂凹左
係咪剩係claim到整車既錢 整車果幾日租金係咪唔包

點睇CITIBANK旅遊保?

睇過休款又唔可以承擔責任 又要即時通知 好煩

Claim 你份基本租車公司租車保險 既 自負額

例子

我係沖繩爆呔，我call左租車公司緊急支援，幫我換左呔比我揸返去

返到去話我爆呔同整爛左條拎
要比23000 yen
基本車保包左20000 yen
我其餘果3000yen 比左先 再換保險公司claim

文件： 租車合約、意外報告、比錢單據

sorry巴打遲左覆你 唔該晒先
但真係有機組人員病呢d情況…
睇報紙都見過有人因為咁滯留
咁呢d咁特殊情況係咪肯定唔保？

大部分問題terms & condition 有哂
成班都唔撚睇
以前呢D伸手黨比人屌到仆街

我中過機師係跑道送院
保險唔包

手機入水包唔包？ 試過二次

剛剛越南返黎
比架電單車搶撚左個袋
啲警察玩鳩左我4日都唔肯幫我開記錄
係咪閪得

上網買左AXA 之前係歐洲比人偷左電話
7月頭交哂D證明同claim form
想問等幾耐先會賠到?

財物包電話既就包

自付額係claim當地買車保你要自己比個筆

係你自付額以外都係當地車保負責

而租金就另一樣野黎啦

你指信用卡信d?

其實呢個條款係好好

防止有人呃保險 亦都防止左客人比人老屈
你即時通知保險公司會提供法律意見支援

等你知道你地其實係咪無責任賠錢
萬一要賠錢 都可以經保險公司搞

最緊要唔好食左死貓 一陣筆數就大獲

如果條款無寫包就會係酌情處理架啦

不過航空公司好多時都會負責既

航空公司負唔負責都好

之後就盡量向保險公司爭取 呢d位都係幾尷尬 好難答到你
都要睇claims個邊點睇 但你打去cs問 多數答你唔賠

因為答左你唔賠都賠就無野 答左你賠最後唔賠就奶野

其實呢個世界既terms & condition都睇唔哂既
何況香港人真心忙既

識得會問已經好好

大把人唔睇唔問出事黎怪人
咁講真打工比人投訴無咩所謂

但投訴完都係個客蝕 不如大家試下乜都問多d

首先要你份保險包電話

壞電話呢d都係損壞一部分
不過關唔關旅行事，又關唔關自然損耗事都影響

都有方法 但呢d唔適合係度講啦

講返個cs既答案
過左24小時先報案唔得架啦

想聽另一版本你另外搵我啦

7月頭姐 其實電話係會比較慢

因為佢要check好多野

而家先7月 比d時間佢啦（電話claim可長可短 唔敢答你 但你可以打上cs問情況 同埋催下佢 會快d既）

仲有 發夢claim個d 預左好耐都未必得

希望大家唔好濫用24hrs嗰條醫療/緊急熱線

有同道中人好感動
(應該同你同一間公司但我最近先入行

果條我打過 都唔係幾已refer 到診所比我

有agent 跟既
出事要係得地問agent
好多時返到香港
真係好難搵幫你

好少refer GP. 通常係refer醫院

颱風搞到去左第2度落
但有安排車返目的地
有冇得claim

有冇多少少詳情？咁樣好難答你

買左咩plan？幾時買？
點樣落左第二度？ 最後到達目的地遲左幾多？

上面做24小時支援既巴絲打介唔介意分享多d

其實好難搵到你地d policy

劉名

好驚呢d 大佬病咪轉人囉

唔該晒巴打
好擔心

搵我地咩policy?
我地嘅policy就係跟你地嘅policy

但係間間公司呢度都寫得唔係好詳細

好想知多d點樣為知必須 點樣為之緊急
雖然so far我打過去既電話都受理 但有時我都唔明點定義用得唔用得

買左msig plan b 74蚊3日
但係係咪好多野都唔保
因為諗住有咩事都有人幫手follow(有識既agent)

打得上黎嘅都應該係買左旅遊保啦 旅保係淨做海外 你喺外地有咩事冇報上黎番到香港先報我地都係叫你直接搵番保險公司

緊急意思係 緊急入院/死亡/跌倒/天災人禍等等啦 不過你都話你打得上黎好多都受理係真嘅 因為始終人真係好奇妙 你跌一跌倒腳痛以為入院check完冇野但有機會會變到好嚴重 所以每一隻打過上就算係話普通感冒要睇醫生 我地都會開case+monitor直到你話好番為止
多客打上黎問佢附近有咩醫院我地都一定要幫(其實問當地人/自己google會仲快 )

其實未至於好多野唔保既

不過個保額比較低 同埋有財物自負額 無咁抵

不過你個價錢算幾平

其實講真你地真係跟得好好 勁多提示 有時我都嫌煩

不過好奇你地會唔會知道d收費？

始終人命黎嫁嘛 試過好多以為普通感冒發燒最後腦炎等等 所以其實好大壓力 好怕一hea個客佢就變到大大鑊

做得medical一定有好多錢銀incurred嘅

有無旅遊保包埋台灣自駕遊hi花架車個類意外架?
租車公司只包乙式車體險，自負額twd10,000
我見dbs份保險都有包租車，但自負額係hkd5000，咁其實咪保唔到?

呢個我tg
juju6666
麻煩你加我丫

想問有冇AXA agent?
去完旅行想claim電話同行李箱
但係咪一定要郵寄？同埋除左claim form+影相影低損壞仲要交咩文件？

thanks

AIG 點睇
不過有時見豐隆都唔係特別平

購買單/ 報價單

巴打點睇豐隆保險

其實藍十字好唔好 買咗近十次
但好彩次次都冇事 冇嘢要claim

你地做野好過銀行同保險公司d cs 好多

唔知係咪因爲我地會代佢地揹獲

你要明白 自負額係旅遊保入面包 其餘都係當地車保保 所以並唔係保唔到

最好郵寄啦 單要正本麻

不過你最好留底 成日寄失

仲有咩文件 最好有埋你買件野既單 同機票/broading pass

行李箱有冇同航空公司報？

豐隆賣點係平
其實無咩大問題都無事

不過一分錢一分貨 追求平就唔好要求太多

其實我自己覺得又唔係特別平 又唔算特別好

7仔張 富衛 掂唔掂

其實旅遊保既租車自付額保障就係包你要俾既自付額

即係妳租車意外
租車公司公司要收你自負額
保險公司會賠返俾你

富衛就上網買啦 有優惠 不過保障普通
連埋優惠有時會幾抵買 無既時候就唔抵

繼續優惠
蘇黎世zurich 靚plan 金計劃
原價六折
TG:

想知比人偷鞋有無得claim 特別依家咁多鞋都好難原價買 係咪一定要去報警

年頭旅行跌爆手機同唔見銀包claim過AXA，會唔會已經blacklisted

當然有得claim啦 但報警就一家架啦

無咁易既 不過你擔心既可以買第二間

手提電話都受保嘅仲有邊間

留學保險呢度關唔關事?

恆生 中銀 蘇黎世

關事架 但你想問咩？

個邊話要我交埋部電話既相關物品 例如packing box, 線, 叉電器
乜要咁煩架 除左個盒 其他我仲用緊wor

巴打 黎緊12月去紐西蘭10幾日 想要包恐襲 電話相機同飛機延誤 你覺得中銀鑽石計劃加升級 定蘇黎世好？

屌我地跟唔足又俾客屌又會俾你地公司屌

有咩要特別注意?
其實我都睇過主要幾間既內容
間間好似差唔多 簡唔落手
邊間千祈唔好簡?
Thanks

航班因天氣取消，比番兩日後既機係唔係當delay 48小時咁計？

睇過d條款兩日既酒店交通都未必claim到。
5日得番2.5日，想取消佢就算。

取消就可拎番機票錢，條款（惡劣天氣或自然災害導致公共交通工具終止服務而延遲離港超過24小時而引致受保人決定取消行程）又唔係好清楚，已經唔係買廉航

中銀會比較平既 不過其實我覺得差唔多

我個人都係比較perfer大家搵人follow

咁無計啦 太多人呃保險

我個人覺得公司唔代表咩

不過如果你想有人跟 或者有野想問多d
我都可以報個價比你參考下

咁我又真係唔知 我諗我地應該少屌你地 屌自己公司多

係呀 無理解錯
但留意個delay證明要寫明係delay同埋新個班機係48小時後
其實打去cs最好

樓主，MSIG 依隻 iTravel (Annual) i-Travel (全年旅遊) Individual Plan - Plan B，因為會去外地一頭半個月。同埋佢包唔包睇GP?

支付寶果個$1旅保抵唔抵屌？

30/8飛日本一個星期
可以買邊隻

Msig我個人覺得唔太抵 但無咩大問題既

另外 其實幾乎間間都包gp既 呢層唔洗擔心

不如我報個價比你比較下？

無試過 不如你話返我知咩黎？
有冇條款睇下 不過$1你可以買旅遊保加埋

咪好過靠份$1唔知有冇用既旅保

你想買乜都得架

不過我個人覺得保誠cp值最高
可以搵我報個價比你

早排買過蘇黎世, 直接上網買, 當然最尾乜事都冇啦
但係其實好唔好? 想知

好

取消個part係唔係比佢cancel 證明就得加酒店證明，claim番酒店錢

係expedia訂酒店可以買埋旅遊保
咁我睇下啲條款啦
佢嗰款claim野 例如我唔見左部相機
佢要報失 同有買相機張單 張單亦要係受保人自己名
(如果我冇理解錯)
但睇返其他旅遊保 又冇特別寫
咁我洗唔洗有嗰樣野既單先claim到？

Expedia 嗰份又話唔可以claim飾物
係咪大部份都唔會claim?

同埋唔見野 我要點講先易啲claim到？我睇過好多都話遺留係公共交通工具/冇小心同預防該財產安全 冇人看管又唔得

就算我比人偷 咁都可以話我冇看管或者冇小心？

唔見過銀包一次搵得返
有次跌左條手鏈
以前不嬲淨係買完就算唔會睇
今次知衰睇清楚啲
但啲條款好似唔想比人claim咁
雖然都係保障返保險公司

買完呢個再另買多份咁樣？

想買份全年 ae果份到左期

絲打有興趣了解既可以tg我
唔會sell你其他野 有心幫你跟足全年

其實蘇黎世算幾好 保障高

係

但要cancel同埋一定條件 例如安排班機delay8個鐘 或者唔會安排返班機

記得keep單同證明

Expedia特別柒 又貴

其實好多公司都無咁mean 佢寫明一定難claim好多

其他公司唔洗咁煩都claim到

呢份野 保得好少 又無財物 你都係另買多份吧啦

其實我唔係好留意各大公司條款...不過我見呢度D清成日話呢樣唔包個樣唔包...

想問下有冇人仲見過一D CASE應該賠但最後唔肯賠既例子?

我見過....

天氣原因DELAY唔包
旅遊警示唔包
營運理由唔包
航班取消買過張唔包

樓豬有冇TG 有野想問

假設出門嗰陣大吉利是出咗事，
個人暈咗，畀人直接送咗入院。
醒咗嗰陣已經喺醫院張床度。

1. 應該打畀熱線（例如 IPA Alarm Centre）先定係打畀 agent？
2. 出院條數要自己找咗先（假設我 full pay 到）定係保險公司會直接幫手找？
3. 如果醫院／警察提供唔到英文文件，係咪要搵翻譯譯返做英文先？

如果各家差異太大，你可以假設我係保誠旅遊樂，喺日本嘅醫院醒返。

過兩日出發馬來西亞 好怕打得成風
買左2張機票要轉機同BOOK曬酒店 基本趕唔切頭個班機我都去唔成嫁啦 其他時間爆曬機位
之前已經買左保險 但佢好似唔包取消行程 只係包行程延誤 [size=2](AIG STANDARD)[/size=3]
諗緊點算 想加單又唔識搞 定買過份新保險好 求巴打俾D建議

有無啲保險係有24hr 嘅網上支援？
次次都係買msig 但都唔洗claim
直至上次去歐遊病到死死下
想睇醫生但又驚claim唔到保險
手機又打唔到返香港
最後狂去藥房買成藥
返到香港睇左兩次醫生先好返

我25號先買保險 27號打風 28號早機 會唔會唔包

AXA上網買

我9月2日朝出發, 9月6晚日本回程, 如果撞正天氣惡劣班機delay 8個鐘或取消, 係唔係可以即買其他航空公司既機票返香港?
keep單 keep delay證明就得?買之前洗唔洗call 左保險公司先?

買左恒生 + hkexpress

本身買左hsbc個單次旅遊保
8月23日果陣中左伏
Hk express班機因爲打風取消左
結果滯留左係日本
最快都要book星期日機票先返到香港
（第二間航空公司）
咁我想問其實呢個情況有冇得claim

我巴打黎

sorry

其實正常呢幾樣正常都包架

1.Ipa係外地救你 係安排救援既 打就打比cs同agent ca會答你正式既答案 但唔會答你點先會claim到 會答你官方答案
2.自己找 保險公司最多幫你比入院保證金 但都唔係唔洗找既
3.都唔洗 當地語言都ok 不過太偏僻既語言會搞好耐 有英文當然要英文啦

其實有少少唔明你想問乜 你想返香港定乜？

其實加單買過份就ok 或者現有公司email（不過你呢d case等得黎太遲）直接買啦

Sorry呢排太多巴絲問我 無睇post

Skip左你

報個價比你 不過其實全年未必抵買架

歡迎搵我

其實點解唔搵agent 咪最簡單直接

Fwd有網上cs 不過唔熟條款既

問過幾次佢sd返份英文版保單比我 喊出黎 仲話無中文版 我英文又差

你買個陣航空公司未宣布 又未有一號風球 其實都包架

Call左先保障你自己 唔call都得

Keep單同證明都ok架啦 不過問下恆生先穩陣

但8個鐘係保誠 恆生要24小時後先得

有架 不過你要講得詳細d先

可以係度或者tg

但係我見到恒生寫話:

因原定的飛機、船隻、火車延誤啟程或抵達達8 小時或以上,而令受保人需更改行程所引致的旅費損失,或額外支出，包括住宿費用，每位受保人之最高賠償額為HK$2,000 (地區1) 或HK$10,000 (地區2及3)

其實都係想問問喺外地有醫療需要嗰陣個程序係點（例如上面問嗰個情況），
我係咪必須打畀 IPA 拎咗意見先。
需唔需要住保險公司指定嘅醫院（network）、
條數自己找定係好似某啲醫療卡咁醫院識搵保險公司拎錢。（呢個你答咗，我要找咗數先，再返嚟香港 claim。）

巴打依家澳門咁 我月尾去
有咩情況係可以claim?

航班delay搞到搭唔到機鐵，但係又一日買左機鐵來回飛，有冇得賠?

巴打你岩 因為比左錢既野要24小時先claim得
另外比錢就8個鐘 sorry講錯左你知

其實醫療需要直接睇醫生 唔洗咩程序架啦
有哂醫生寫既report(出院會有）同單已經ok

Ipa講緊突發要救你既情況 其實比較少用到

保險公司唔會指定醫院 （唔敢講全部 但普遍無指定）
但要求當地合法，有註冊既醫院

旅遊保無指定

反而香港平時保既門診 甚至小部分醫療都有指定

你今日仲未買就好難啦 旅遊保係早買過發生先賠

發生左買就唔賠

順手講 其實一d已經發生左既病去外地睇醫生都唔賠

有架 不過你睇下幾多個鐘 並唔係搭唔到一定有

其實唔係我自己公司policy唔太肯定 建議大家可以打去cs再confirm 上面答錯過

好似今次打風咁 如果啟程延誤到指定時間
而原本班機DELAY到幾日後 可唔可以即刻買第二張機票飛
咁樣啟程延誤個賠償包唔包?

我星期四買架
打左第一個風之後買
依家第二個風黎左 第三個又黎緊
佢會唔會話水浸無水無電係關第一次風事 所以唔賠架
我仲諗緊去唔去好

出發有買到旅行保
我本身星期三 23號下晝日本返香港 跟住因為颱風取消咗班機
跟住急急腳 搵第二班機返香港同酒店
原本坐UO 最近要30號先有位
跟住轉咗買第二間25號返香港嘅機

酒店就有單 , 新機票同舊航班話取消就網上買有email record , 而家執齊緊啲資料 print出黎 去claim下睇下點

Thank you 巴打保險D條款真係好複雜總係覺得出事都會比間公司捉字蝨搞到claim 唔到

巴打 想問下假如因天氣惡劣而被cancel左班機有無得claim？ 因為睇份保啲條文又無寫不受保但又無寫受保 同埋應該要準備咩證明文件 驚拎少

有d包 有d唔包 要睇返你買個份有冇呢個item

你tg我同你講啦 有少少複雜

其實你拎整文件 份保險又有呢個item唔洗太擔心

有咩問題歡迎再搵我睇下有冇得搞

其實有時你地覺得你地都岩可以fight下 有時都有得拗

有d一半一半既情況 cs/claim同事都怕做錯野 唔敢賠比你

你地夠惡既話好多事會幫你做

利申 政治不正確

望下你份保險點寫航班延誤或取消

有冇寫天氣？ 或者你post出黎 或tg我

文件都簡單既 keep broading pass，問航空公司拎delay證明

如果要另買酒店/機票都要keep單

不過前提係你買份野保

呢個呢？
即係delay夠六個鐘之後先遂個鐘計？唔理你有冇買其他機票？

我見份保有得
旅程 / 行李延誤 旅程延誤引致之更改行程費用

因非自願性滯留引致之 額外酒店費用

應該係呢兩個

取消航班果個佢係send email 比我同佢個網有
我使唔使再問佢寄一份正式嘅証明

就咁睇就你理解無錯 但你可以望埋第7項 損失訂金會唔會可以claim返酒店

Softcopy都可以既 如果你擔心既 可以cap低埋個網 但要cap到公司名 日子 原因 最好有航班編號

r互

巴打 當我買佐英國保誠旅保
想問下同行個個係出發前病佐入院
係咪有得claim返機票錢 住宿錢
我係咪應該取消張機票 同取消airbnb個訂先？
仲有無野要做？ 麻煩哂🙏🏻

巴打我係網上銀行買，請問要點claim?未試過

MSIG 咪搞，上次租車出事，買左保險都claim唔足，頂左幾舊水美金出黎

AXA同QBE好似係要你拎到HX/UO證明先會claim你張機票錢喎
如果之前個間無出, 又懶醒去買第二間航空公司機票
佢地會claim個吉俾你咋喎
之前HX OOL個單嘢已經係咁, 個條友唔通知HX就買張票由BNE返香港
保險唔賠, 叫佢自己搵HX
HX咪賠返$238 +稅 "(完整機票價值)"俾條友囉

因為HX/UO個CoC係寫成咁
所以保險公司係你就咁買張機票會唔賠

THZ 巴打
佢有項係旅遊期 咁我應該填我原本計劃個時間 定我delay 後果個時間

買左旅遊保去某國 留三個月
（份保險係for住球的話）
途中假如係番個國家境內參加bus tour甚至郵輪
萬一有咩意外
正常黎講係香港買嘅呢份保險會唔會包？
定要當地再買？

其實單次、幾日嘅旅遊保嘅話，啲保險代理有冇肉食？

貪平少少買左hkexpress (其實都唔平..)
有邊間保險會包"航務運作"理由既取消/delay?
之前好似睇到AXA會賠，但搵唔返個資料

喂屌 巴打你識唔識程序
你突然訓低入院仲唔叫突發 ？有啲保險寫事發遲左三日先搵ipa我地係唔會幫你嫁 如果你住院過左三日冇得上飛機你要改機票又剩之後先報上黎咁你就要硬食所有cost.
你事發當日到喱家過左三日未 未就快啲報上ipa我地會幫你 就算你唔洗我地幫你安排醫療運送我地都會幫你睇下份report同你講番咩事(你識日本或者醫療野唔洗我地解釋就你決定)
你咁嘅狀況打俾agent打俾cs問點做佢地都係叫你打黎ipa嫁喇
樓主唔好教壞人真係會冇命嫁

oh原來係假設 柒左
不過有事入院通常都係依我個程序做
報俾ipa/24 emergency centre 留個底(你報得上emergency centre都等於報左上保險公司嫁喇 咁當然做claims嗰時你都要自己報)
之後拎哂啲報告啊或者100%去配合番ipa/emergency centre

巴打係現職？

同行既人病左 咁佢可以claim

而你可唔可以就睇你同佢咩關係 一般都要親屬先可以claim埋你既

而可以取消既野都取消 因為保險講明claim不能取消/取回的損失 其餘可以claim

間間有d唔同 但其實打去cs會教你既 都係fax/dl份form填/寄

會唔會係你買得太平

其實證明係必需 所以我咪有講要證明

原本時間啦 其實你可以remark另寫比佢既

買左藍十字智選計劃
如果班機cancel左,我要買過張機票遲幾日出發
咁會唔會claim到機票差額+ book左冇去既酒店錢+ 去到先book既酒店錢?
thanks

FYI:
8.旅程延誤保障
延誤保障 如因遇上惡劣天氣、天然災難、突然爆發涉及已安排乘搭的公共交通工具的工業行動、暴動、內亂、恐怖主義活動、機場關閉、已安排乘搭的公共交通工具遭騎劫或機件故障，而引致已安排的公共交通工具延誤，受保人可提出以下一項索償：

$900
現金津貼 - 每連續6小時的延誤可獲HK$300現金津貼；或

$2,000
額外旅遊費用 - 延誤連續6小時或以上引致的合理及無可避免的額外旅遊費用：
須轉乘其他公共交通工具的費用；及

$2,000
b. 海外住宿費用；或

$3,000
取消旅程 - 已安排乘搭從香港出發的公共交通工具延誤連續10小時或以上，而導致受保人未能繼續或須取消旅程所引致的費用。

如受保人為開始旅程而已安排乘搭的公共交通工具出現機件故障引致取消或延誤，而該公共交通工具機構無法提供代替之交通工具，受保人只可就旅程延誤保障下之現金津貼保障或取消旅程保障兩項當中提出一次索償。在此情況下，藍十字將不會就額外旅遊費用保障作出賠償。

其實多數你個地點有包就ok

Eg買歐洲既 係成個歐洲玩都ok
買左亞洲踩左去歐洲就唔得啦

所以你都話全球 咁更加無問題啦

不過留意你份單不保事項有冇寫你講既呢d係不保

其實... HX/UO係唔會咁輕易出張嘢俾人的
佢會叫你等

CX CoC係話 "At your options, you can choose"
HX/UO係無咗"At your options"的

人地咪話咗叫你3揀1嚟claim

絕對無肉食

所以都係度澄清返 其實我唔係專做旅遊保架

乜野保險都有做 不過我做保誠

保誠其中一樣最好既野係旅遊保先開呢個post

其實佢問係咪必須

咁唔係大獲野其實都無咩打既必要既

加上我公司無三日唔打唔保呢個條款所以唔識
長知識了

係度同返大家講 問返清楚自己個agent/Cs

間間公司policy唔同 做法可能都有出入
比較簡單既野都可以答到大家 好嚴重就問返自己公司好d啦

其實Cx同UO都係好慢 UO仲要成日出錯

但我未有客試過拎唔到

Cx Delay證明我試過佢出多左比個客

就咁睇 要取消先可以

isee,
即係話1. 如果班機cancel 我要直接買過張機票酒店既,佢就一炮過當取消行程唔理你之後仲去唔去到只會賠$3000 (8.1.3)
2. 如果班機delay 我要直接買過張機票酒店既, 佢就claim返機票差額同冇入住到既酒店錢(8.1.2)

我咁理解有冇錯?唔該晒

來緊星期日飛又打風
無左日假claim得幾舊真係當安慰

因為我自己雖然有保誠 agent 跟開，但係買旅遊樂都係直接上網自己投保。
都想八卦吓：
1. 其實你哋知唔知（睇唔睇到）我哋直接同公司投保。
2. 你哋會唔會因為咁收少好多佣。

AXA同QBE reject過唔少
HX/UO而家醒咗好多, 你唔同佢講就買飛佢只係會退機票錢當settle
封信會寫"Ticket cancelled on customers' own accord"
個時就賠條春

今朝Uo取消左 另外買左張澳航過澳門飛左，係咪乜都無得claim

求教
2號飛日本 但好似打風
如果因為天氣惡劣而取消航班係咪有得claim
而家買定藍十字旅遊保係咪都會有得保？

3揀1

買過張機票屬於額外支出部分 最多$2000
Claim機票差額都係呢度

Book左無去既酒店 屬於取消行程部分 最多$3000

去到當地book既酒店就係$2000海外住宿費用

以上3揀1 你格硬要claim哂最多cancel左個行程claim返你比過既錢重新買 但都係最多$3000

其實claim唔claim唔影響個假 而係保障返因爲想比錢唔蝕更多日子既開支

所有保險原則上都係減低後果 而唔係消取件事

唔該晒巴打,問到1999但你都答得好清晰
祝愈來愈多生意

Axa有行程誤點賠償（第九項）

低睇返不受保項目第一欄 有寫航空公司責任既野不保

所以係唔可以

1.睇下你有冇跟佢買過旅遊保 有既會自動比佢 買完比左佢 佢15分鐘就知

2.如果你無跟過佢買 而就咁上網禁 張單唔屬於佢 而佢無佣

不過你好唔gur佢咩

UO係幾狗 其實你退唔退款都唔想幫你做

你夠惡佢都會怕左你既

托賴我暫時都無出事

都係個句 望左你份plan先 呢個最緊要

然後唔一定無 有既話要拎證明

係架 不過我個人覺得保誠好過藍十字

仲有我跟添

不過你唔鐘意既 其實而家買都無問題 個風形成都未形成

睇返 其實我頭先答你有d hea

Sorry同女朋友嗌交 而家無事了

Ps Hard Sell mode: 其實保誠claim cancel delay唔錯架

如果買保誠嘅話
我機票$3000 酒店$2000
最後因為天氣惡劣而取消航班 係咪可以claim $5000?

我見蘇黎世咁寫 係咪即係因為天氣惡劣而取消航班有得claim

第十三節 – 取消行程 (a) 取消行程
因下列情況必須取消受保旅程，受保人可獲賠償未有使用及無法 追討但已支付的費用，包括旅行票及住宿費用:
• 受保人本身或其直系親屬或其同行人士於受保旅程開始日期前
90 天內身故、患嚴重疾病或蒙受嚴重損傷。
• 受保人於受保旅程開始日期前 90 天需出庭作供或出任陪審員。
• 出發 90 天前被強制隔離。
• 出發前一星期目的地發生受保人不可預見之罷工、騷亂、暴
亂、恐怖活動、傳染病、惡劣天氣或天災等。

唔該巴打

保誠個part 保誠會賠原有航班+原有酒店/新買機票+新訂酒店

呢度加埋最多claim$20000 所以$5000 無問題

至於蘇黎世都有呢part既 係第11節

新訂酒店最多$2000
新買機票最多$10000

而原有酒店係無既

第13節係指成個行程取消 而唔係剩航班
不過蘇黎世雖然保額細d 又貴好多

但佢由第6個鐘開始可以claim呢part既

保誠為8小時開始 但保誠8小時可以係出發/起飛/到達都可以計 相對會容易過其他公司既8小時

網上投保嗰度有問你有冇 agent，駛唔駛派 agent 畀你之類，我填返我個 agent 個名，但係投保證書都係出返公司名。

返正都係畀錢，我都唔介意益吓佢，不過佢又好似冇乜所謂咁。

再同問

lm學保險

我係買左中銀果隻
想問下 原本我book機票酒店去旅行
但如果朋友病左而去唔到旅行 我同佢最後都唔去既話
我book左酒店同機票既錢可唔可以claim番?

補充埋 酒店booking用左我個名 咁仲會唔會claim到?
唔該巴打

我係經銀行買，咁應該call返銀行定間保險公司?

你call銀行問佢拎form 佢會話你知點做

要睇你份保點寫
"Travel Companion"唔係份份旅保都有

大部份旅保只係包你Insured person, immediate family member同close business partner - 呢D全部都要你有proof. 朋友甚至男女朋友都唔會包係呢pat嘢度.

AXA有, 但佢只係包death, serious physical Injury or serious illnesses
你傷風感冒佢未必會賠俾你.
你最少要一封醫生開的證明信證明你唔可以飛或者唔可以去旅行

BOCI 係無包travel companion
illness or serious accident or death of the insured person or his/her family members or business partners

係無包travel companion的
你個part好可能無得賠

AXA via HSBC TravelSure

Trip Re-routing Costs due to Travel Delay
the additional and irrecoverable costs of travel ticket (economy class only) incurred by the Insured Person to reach the planned destination as specified in his/her original itinerary by an alternative means of Public Common Carrier in the event that the Public Common Carrier in which the Insured Person has scheduled to travel is cancelled as a consequence of the Public Common Carrier being delayed for more than 6 hours after the Insured Person’s check-in. This benefit can only be utilized once during any one Journey.

你要check in咗先計
UO會醒到唔俾你check in同cancel你check in
所以我唔覺得AXA有

唔該巴打

因為好多人連邊間受你保都唔知
好似HSBC咁, 你同HSBC買旅遊保, 其實係AXA受你保
HANGSENG就QBE

其實保險公司賠啫又唔係UO賠
做咩要搞到人地咁難claim

你claim保險公司 保險先賠俾你
保險公司claim airline賠的 (而且好多時會多過賠俾你個筆)
其實你夠pop可以自己拎住CoC上庭同航空公司打
可能會賠得多過你份保險

好似第三者保咁
有咩事保險公司賠咗先
佢自己再追返條數

保險公司先唔會咁聰明自己吞咗條數

Hi巴打又係我 已經出發左了 因為個風搞到原本第一班機真係delay 左，delay 4個鐘左右 岩岩好claim 唔到錢又搞到miss左第二班機 要搭長途巴士去目的地追番行程好辛苦

最傷心係下個禮拜9月可能又打風 好怕取消班機 想問下巴打宜家仲可唔可以買？如果買邊份最好？已經訓左晚機場唔想再訓多晚

嚟緊九月我會去日本，想問吓有無邊間旅遊保好？
因為怕九月會打風，同埋唔知到時北韓又會唔會試射/甚至打仗，而我平時慣咗經銀行買，乜都唔識，請各位巴打指教吓小弟

呢句唔明
點解保險公司可以叫airline賠返俾佢？

你claim保險公司錢
由保險公司先行墊支賠俾你
而你就將個追討賠償的權利交咗(賣咗)俾保險公司

就係咁

因為賺得你個幾蚊 claim錢搭車搵你會倒蝕添

其實上面都有答 Axa係唔保既

可以claim佢個部分 你book應該可以claim一半

不過你去唔到 因為你又唔係咩親屬 只會當你自己唔去

建議最好打去cs confirm

留意返你份保險點計delay 因為岩岩有位巴打班機delay左4個半鐘飛 但遲左5個幾鐘落地 可以成功claim到

因為有d保險公司可以有幾個計法 以保誠為例 可以係出發/到達都可以計 如果你咁岩個班機其實仲有得搞既

或者你tg我啦

想搵保誠就搵我啦 一定係個唔錯既選擇

或者你可以再講講有咩concern 等大家講下邊間好d

睇黎巴打做backoffice 好熟規距 留個contact吹下水？

機組人員買旅遊保，保唔保係外站冇duty layover 個幾日架？

繼續
蘇黎世 香港三大一般保險公司
實力雄厚 金計劃包埋手機保障
全港首創網上索償 上傳文件
有需要可以揾我推薦 金計劃六折保費優惠

跟巴打買保誠最穩陣的，貪平果少少可以買恒生，玩危險野先考慮fwd

Thx 巴打
坐hkexpresa都唔知買邊間好了

Cs答案：其實保險機組人員買不受保

我話 其實通常保險公司會保你去玩既野 唔會保你工作相關既事

不過 其實大單野就會好麻煩 講緊一d好既claims就會拗 好難claim

大野要靠意外/ life去cover會好d

多謝各位比面

唔敢講無敵 不過我會盡力

Btw其實我做旅遊保都係想比大家感受下agent都可以好幫到手 希望大家將來有其他保險 都可以搵我傾傾

Uo真係好狗 其實我想打篇講佢地有幾狗

對uo乜保險都無乎

UO仲有好多好笑嘢的
Vanilla都無咁賤, 雖則佢成日成班機唔見咗
但要claim佢唔難 - 佢會搵人派封信俾你跟住close check in counter
就拜拜你條尾

巴打，我朋友去旅行自駕架車比人爆玻璃偷左相機袋，即時報警落埋口供，而家保險公司唔賠財物只賠租車維修費，想請教下如果保險公司唔賠財物有無得上訴?

你想上訴啲咩

份份旅保基乎都有呢句

任何因將財物放置於無人看管的車輛（除非該物品被存放在已上鎖的
行李箱中）或公共交通工具、於運送途中或於公共場所造成的損失

你爆玻璃就唔係行李箱啦

UO 真係咁難搞? 我今次取消咗果班本身係UO

樓上巴打都岩 但你post左你份保險先
咁我地先有得幫你

Uo叫佢出證明又難 出完又唔岩時間
仲會出錯名

最仆街係佢會出營運原因

你搞一大輪先有得claim

順帶一提 保誠係會保既

我照隊晒啲野去保險公司先

你地都係email叫佢出信？
定係點

又學到野

如果去好長時間 甚至可能係移民
未定幾時番或者會唔會番
有冇單程嘅旅遊保險買？

有counter 搵counter 無就email+電話

其實有架 有幾間都有單程揀 我都有架

係咪同醫生講叫佢寫張紙話我上唔到機? 醫生要唔要寫我病幾耐?

我agent話 因為銀行財險部賺唔到錢，而且cost比較多，所以比左AxA，但係佢話我聽AxA同匯豐唔同

寫張假紙再叫佢加到幾句不適合坐飛機咪得.

其實係 不過唔好以為假紙就得 要寫咩病 同埋醫生認為不宜外遊
病既原因都唔好係頭痛個d啦

係呀 恆生都係昆士蘭既 渣打都係三井住友
不過保障範圍同你直接搵保險公司買唔同既

類似保險公司專為銀行set既一個plan claim可以搵銀行
但保緊你既係保險公司

如果主要想claim 天氣搞到delay/cancel航班
+酒店錢(未飛到去check in既第一晚or走唔到既多一晚)
應該買邊隻保險??
後日就飛我睇唔切有冇人可以答我
最好有埋財物電話claim啦

同問，第一晚如果班 UO cancel/delay ，酒店當 no show，有冇保險會包返酒店錢/另外買機票嘅錢?

uo 點拎delay 證明書

如果唔洗電話就保誠啦

要保電話就axa / 蘇黎世金計劃

不過delay我覺得保誠/Axa好d

保誠唔保電話 Axa無意外人壽 蘇黎世貴

同埋delay證明 每間policy有d唔同既 有d公司用簡接證據都可以 不過大部分都要你拎航空公司證明

Uo呢d 又要counter鬧 打去又鬧 先sd email比你

好多時仲要係錯既

求救
我原本係搭23號機飛日本，UO響前一晚20:00左右sd sms話:由於颱風天鴿影響原因，xxx航班8月23號將會取消。不便之處，敬請見諒。由於未來幾日大部分航班已經俾人搶曬，甘我就同d fd就響22號買左另一班23號晚上需要轉機既航班，分別係UO既HKG>ICN同另一航空公司既ICN>NRT。

有收到UO既電郵通知話取消，內容大致係話我可以改其他機or退款加一條退款既link，完全冇講點改機 所以只可以谷住退款，我冇做網上check in 冇登機證尼樣野，係得一封email話航班取消，另外airbnb我都係得apple憑證同買新機票既單同登機證*2

如果我想要返cancel左既機票錢+轉兩班機既錢同1晚airbnb甘我應該寄咩正本俾間保險公司？

利申:跟UO買既蘇黎世保險

求巴打打救

意外人壽姐係醫療嗰類？因為我本身都有買開，所以我覺得醫療嗰邊唔係必須
咁保誠同AXA係咪都可以claim到酒店錢？
(我最怕係酒店俾晒錢佢要第日先飛到蝕左我一晚酒店)
我係9/9夜晚11點機起飛(唔知會吾會delay)，
洗唔洗買到10號既保險??
Sorry冇買過咩都唔知
多謝你先

急問。。剛剛喺日本跌爛相機。。第一時間有冇咩要做？

恆生

你cancel咗機票退埋款咪同航空公司settle咗
你想claim d咩?

都係個句, 你要拎到UO俾你的証明書
先會有得claim

一次半次好喇
唔係下次買旅保都俾人拒保就好笑喇

如果買咗LCC機票又要驚呢樣飛唔到驚個間酒店住唔到
我勸你都係下次買返傳統航空公司的機票吧啦

你要知道, 飛唔到呢個Risk係值錢的
傳統航空公司張票係包埋呢個cost

你坐CX524 Overbook, 如果有其他航空好似NH822(就算唔係OneWorld)佢地都會book俾你坐, 等你以差唔多時間飛去你目的地; 而且你係outport飛唔到返香港, 佢地係會想方法接你, 甚至飛架空既機過嚟載你返去 (KA353D同KA381D都試過)
你坐LCC佢地就會無晒呢D後着, 將個risk轉嫁俾消費者. 保險公司都唔係史屎拔, 佢地D terms原本就係設計俾傳統航空公司的. 佢唔係唔保你D LCC, 但係佢地會要求D LCC做到同傳統航空公司咁囉

財物損毀駛唔駛報案？ 我見佢恆生同遺失寫埋一齊。。

你意外定點
自已跌爆唔駛
但要買機張單同維修報價單
如果爛到唔似一部相機, 都要拎去代理叫佢出返封信和「部相機無法維修」

請問一下，有包自駕租車自負額既旅遊保，包唔包埋個NOC charge？我research左下有好多種說法

有邊間旅遊保險可以包取消航班而買另一張機票既錢

答左你要既文件先

要cancel左既機票 轉航班既證明 要列明費用
一晚airbnb付款證明
要拎埋broading pass 因爲蘇黎世係要登左機先得

至於上面 其實你要打去蘇黎世傾啦 因為uo呢種唔出證明既做法 有d公司直接拒賠 有d接受間接證據
有d都要你再搵uo

所以其實同返你保險公司溝通好

呢d位就係cs同agent既差別 因為 cs唔會教你點先claim到 但會教你正確做法
Agent可以係教你點令公司接受 但同時又唔係咁多agent會做

認真 下次咪搵uo買

今次有咩要follow up 都可以tg我 睇下幫唔幫到你啦

其實無個part 係賠償金 姐係唔係醫療開支個d
係出左事直接賠一舊錢
例如傷殘 身故等等

酒店錢可以claim

最好買到10號啦 因為Axa都保到你出境
保誠就保到返屋企為止

影左相 影清楚d爛咩 如果無明顯傷痕都影一影比佢

Keep broading pass證明你有去外地

返黎報價維修比保險公司搞claim

真係有需要先用啦

講真 唔多人接受呢樣

其實我都會買廉航 不過會自己小心

加上其實有時公司會接受另類證明 都有d辦法既
不過唔知係咪見我係員工先得？

好問題 我都唔識
等我研究下先

好多間都得 個人比較推薦保誠（又黎 ）

或者Axa呢方面都唔錯

反而蘇黎世差少少

今日岩岩見到呢間，講到明包租車NOC，其他terms都唔錯(唯一缺點係唔包電話)，同埋到月尾做緊coupon半價，有D心動

如果我去澳門兩日, 買旅遊保, 出發前天文台報第二日會打八號, 明知第二日無船番到嚟, 但去程又有船, 無得claim 去程delay, 唔想去, 呢個case有無邊間可以claim天災cancel 個trip 攞番酒店錢? 定係只可以照去, 等claim 回程delay?

旅保買邊間好

我買左AXA
啱啱係飛機度無啦啦電話爆左
我想問點claim? 同相機一樣？
iPhone整既話係咪一定要去返apple?

點捱兩星期？

原來多數自負額既旅遊保係條款都寫明不保NOC呢部分（包括保誠）所以你呢份保係幾好

不過你呢份無更改行程部分 所以呢part要小心

同埋佢唔半價既話算貴 半價左就幾抵

你唔係無船去其實claim唔到酒店

你照去claim無船返啦 一定抵過你程船飛

前提真係無船喎 仲要係天氣之類受保原因

睇你著重咩

我個人當然覺得保誠最好

不過蘇黎世 Axa都唔差

而家財物claim都無咩用
人地唔出報案紙 唔俾copy唔俾影 買咩保都無用

你可以拎去apple報價整 拎報價比axa claim

不過你預佢唔會批得好快 好多人等唔切整左先
就唔sure會賠100%啦

至於係咪apple 其實apple咁貴唔係仲好咩？
但你要平保險公司又唔會好介意既 不過建議你問返你agent

旅遊好多時都出喎 你話香港警處另計啦

但其實唔出都有辦法架

其實我唔係好睇得明
我部電話買超過兩年
拎去整有得賠，但會賠少啲比得？

我無agent 上網買咋

都唔知要話自己好彩定黑仔

咦
how

請指教

發生意外之後D手尾

買全年保好過逐次？

係呀 通常過兩年要計折舊既

咁你諗諗 其實個客無報到警 cs有時都會教走盞既
前提你夠惡

如果唔惡 可以搵野取代個張報案紙
但如果個個用就唔work啦

意外手尾指醫療？上面呢幾間保額都可以好高 覆診都ok

如果財物/行程黎講 保誠真心唔錯

要睇你去咩旅行 去咩地方

如果去歐美地方多 全年通常都抵d既
如果亞洲地方 但次數好多都抵

或者你可以講下你大約會去邊同幾耐？

不過留意 全年保多數唔可以離港超過90日

點睇axg

之前去左一次歐洲30天 日本一星期
黎緊都係去asia多
1000蚊左右 抵？

Axa?aig? msig?

你咁樣散買都可以 或者我報個全年既 同散買既價比你？

A1G

首先佢價錢都算偏平既

但係延誤改期無包 財物亦較多不保 同埋保額都比較細

但如果你唔介意無取消旅程個d 你買中間個個都可以既 夠平

Btw 上面係智易保 如果貴d個個呢

就真心幾貴 我覺得唔太抵 因為財物得3000蚊/件
同埋更改個item保額都比較細

特別係佢寫明拎唔到證明唔claim 坐hkexpress死硬

但係都好多人買佢

嗱, 你唔好做死我地呀....

巴打，我下禮拜五飛日本(hkexpress)。
岩岩睇到新聞話下禮拜有機會打風，可唔可以+tg傾一傾

點睇豐隆保險？
UO 苦主谷啲人推呢間

上面有講，簡單嚟講就係平，但保障同樣少。

買左msig 發現唔見野要keep收據正本
但我個袋係tax-free野嚟 日本又要出境前擺張單係機場個箱度 所以我冇正本呀 但都有影低 張單亦都有我名 咁會唔會claim到？

唔會

免稅單一定印3份，一份鋪頭，一份passport，一份俾你

咪當大家on9好嗎

咪釘左係passport囉 張開你的雙眼

上個月喺澳洲睇左急症，冇住院洗左下傷口量左血壓正常就走得，問個counter洗唔洗俾錢佢話走得，點知返到黎香港早兩日email先收到個賬單，要成400幾澳幣差唔多3000港紙，我去之前同時有買到蘇黎世同藍十字既旅遊保險，想問下我應該兩邊同時claim定點好？ 同埋我冇賬單既正本因爲當時冇叫到我要俾錢 想問print佢email sd俾我既賬單會唔會有咩問題 已經就黎夠30日啦

成日出差去旅行, 買全年抵好多.
搵個經驗好d 既agent 跟下.

交左先 開左file 先

創興rerouting 保額幾高

平麻 咁我都會買既 不過有心理準備會好d

買平野好正常 唔好預佢係貴野就ok

Hehe 應該唔會既

當然可以

歡迎吹水報價問野

買uo同買豐隆道理好似既 自己衡量過ok就得

畢竟無絕對岩與錯

拿 內部admin既野唔敢保證

不過普遍無單都會claim比你 但未必足既

佢唔claim你可以試下鬧佢 好多時都得

我估佢誤會左放左落去

突破盲點 正解

怕過左30日 就先搞claim手續先 姐係開左file先
文件後補（當然你有就比埋啦）

其實電子收據係ok既 因為而家好多野都用電子收據

不過我建議你都可以問下醫院點解要收 因為你都有機會要同保險公司講返點解當初無單

至於claim邊面先 其實你係可以兩邊都做既 不過你要照講返你claim緊兩邊 因為保險有分擔條款
姐係佢地會每人claim一部分（可能係50 50咁樣）

但都睇你咩職業架 因工收傷其實屬工傷範圍

當然大部分都無問題既

下面50000蚊好似幾高 但望真d 無咩機會用到

上面3000蚊都還可以 但又唔係話好多 酒店貴d就唔夠

但改機票有10000蚊都唔錯

overbook 都有

岩晒快運日韓

Ching 有冇聽過安達旅遊保險？
上網買機票唔想煩就click 埋個加錢制買左
黎緊會去澳洲會自駕又會搭內陸機
洗唔洗買多份保險穩陣啲？
但本身個份都3百幾好貴

唔該曬 聽日即刻去搞搞佢

巴打 , 我14號飛台北 , 但台灣應該會打風 , 好大機會飛唔到 , 原本已經係匯豐買左份旅遊保險 , 如果取消左14號航班 , 自己另外買15號機票飛 , 匯豐應該cliam 唔到錢 , 我想問呢家再買多一份其他保險公司有無問題？ 有邊間可以做到另買機票？

Overbook實際上要航空公司唔賠先得 所以未必用得著

其實公司唔代表份保險好唔好 因為你跟機票買個d
好多時都同你直接買唔同架啦

你最好sd份野黎睇下 咁我幫你望下

匯豐會賠delay既 但另買就唔得

如果你想另買機票你搵我傾傾啦

麻煩哂

係plan 3

富衛掂唔掂，之前攞到張優惠卷，幾舊水買左個全年保

幾舊水 唔係重點
係啲terms 得唔得

其實都唔差呀 基本野都唔錯既 留意返自駕個part賠得3000 揀自付額就留意一下

300幾蚊去幾多日？
通常順便買個d都偏貴 唔知你呢份會唔會唔值
但都唔需要再另買啦

好坦白講 唔太得
但你講個個優惠卷好平 用完應該無野抵得過佢

佢算係好平好平既價錢 買到d普通野

如果去歐洲/打風個d我會建議你考慮另買

個別高危先買 普通trip唔需要啦

巴打點睇msig

巴打知唔知邊間保手機同單車? 星期四飛台灣 而家先買係咪太遲 打風都冇得claim 㗎喇?

Msig真係唔算抵 好多都好過佢

單車都有 其實單車又唔係好多間唔保姐
電話既話 有幾間既不過

最緊要係 你話而家買旅遊保遲唔遲

間間唔同

以上蘇黎世同axa而家買就太遲

保誠都仲可以

圖片By一位有心的巴打比我既

仲有野想問就tg我啦 我唔係成日睇post

巴打

想問下如果電話相機鏡頭裂左我可以點claim？

我買左Zurich金計劃

去17日呀 計埋來回個兩日
唔該哂巴打！
之前有朋友（唔熟個隻，個個月warm call 一次應該好想開我張單 ）
聽到去旅行都叫我幫佢買，搞到我都質疑有冇需要
聽完巴打講決定留番啲錢，租車個陣買重啲保險仲好

想問樓主
黎緊二月會去北海道十日
但擔心大風雪會影響航班甚至取消
到埗又擔心大風雪會影響book左既行程
揀旅遊保有咩應該要留意？
謝

其實最好問返cs啦 我怕答漏左你

不過你要影低損壞同拎去維修報價 同埋填claim form

巴打, 我買左份AXA 旅遊保, 上星期旅行果陣部電話無啦啦死左開唔返, 尋日先返HK, 想問下可以點 claim ?

黎緊去歐洲十幾日, 會飛幾個國家, 幫襯邊間好啊

17日黎講又唔算好貴喎

其實你諗你個朋友都係有心既agent黎 我自問都會好想開單 唔怪得哂佢

不過巴打下次都可以搵我quote下價 睇下會唔會好d

巴打唔好意思我想問一問如果我份保險係係包班機delay,咁我因爲班機delay而比租車公司罰錢扣訂有無得claim?

揀既時候留意返取消航班賠償既條件 有冇得更改行程？

有冇得保哂機票酒店？保既金額夠唔夠claim哂機票同酒店錢？去成十日酒店加機票應該都唔平
唔好揀保額太低既旅遊保啦

當然歡迎搵我報價啦

跌過一跌

呢個問題有d尷尬 不過建議你立即打比cs

唔好扔broading pass 拎電話去報價維修 同埋報比axa個邊

程序cs會幫你

shit, 過左530, 係咪要等聽日先打得?

睇巴打有咩concern 我個人就當然推薦保誠啦

除左我會跟到之外 本身保障都唔錯

樓上巴絲打都好多人覺得幾好

歡迎搵我報價

首先 你買邊間？ 另外你指緊既扣訂係當你用左定點？

係呀 無計

只買恒生

thx 巴打

好似係昆士蘭既唔知咩高級 佢同我講包班班機delay
咁租車公司條款就話如果遲過一個鐘就當我取消預約會扣我取消金
其實我都唔係好明係咪車都拎唔到
同埋我買左全國公路pass同租車係分開,假
設如果拎唔到車咁我搭車同張pass既錢會唔會claim得返因爲無車張野就廢左,唔該巴打

保盛班機延誤每5小時得2舊水賠都叫好？

有啲單由8-10個鐘先開始計
個銀碼仲要差唔多

點解睇牙醫無得claim

有冇保單睇睇？ 如果佢罰你錢 有冇單比你？佢用咩名義去收你錢？

得2舊水我都覺得少 不過你可以望下

所謂「最早」 都要6個鐘 而保誠5個鐘都賠到 算唔錯啦

另外其實我認同呢個item保誠唔係特別好 但delay得長少少其實會買機票走/改行程

個邊黎講就唔錯啦

睇你咩事睇牙醫喎 唔一定無架

多謝巴打幫手解釋

其實UO係咪唔會出證明⋯⋯

其實係我冇keep自己個份 passport個張已經放左落箱先問 唔洗咁惡嘅
Anyway唔該保險巴先

點解咁講
我見好多都有proof

因為睇牙醫一定好撚貴
但樓主無錯，唔一定100%唔包

經驗黎講 真係好難有一份岩既證明比你

你可以試下拎哂d錯既證明比保險公司試試先

唔係就要再爭取下

唔洗客氣 不過其實無單都有無單做法

出左新聞

Operational reason
賠條春

要跟公司去九個月公幹，有冇咩保險啱買

睇唔同公司做法啦
如果係天鴿呢類風其實都有唔少機會酌情處理嘅

佢意思係份證明鳩出姐
利申我都同情佢地
不過幫襯得廉航就真係要預咗就算買咗保險都有機會份單會唔賠好多野

起藍xx買
佢寫包行李唔見
帶左啲香港買左既飛去旅行 然後唔見左(啲飛會係香港用 但會放左起跟身包)
有冇得搞

想問
1:）因天氣delay，落機後去邊到要求寫證明？
2:）因delay而不能入住酒店時 需要拿甚麼證明文件
證明洒店費用損失等？同去邊度取證明？

Thanks

要睇你想買邊方面既野 其實跟公司去 佢應該要包你就真

九個月呢d咁長 都唔係可以買好多野 旅遊保通常都係買得半年 有d容許你半年後續咁

不過你係連續9個月都唔返香港？

實際上係有酌情處理 但我作為agent都覺得好煩 何況係客自己

你係演唱會飛個d?

要睇返不保個欄 其實窄窄地

不過你要搞不如tg我 試下有冇得整到

1.其實delay上機前有d航空公司已經會出證明 無既話落機搵地勤
部分航空公司係網站搞 問地勤會答你 可能會叫你留email

2.都係睇delay證明先 夠鐘數 而你最後到達個地點或時間無法入住 都可以證明到
或者你另外要住既酒店收據 （唔好太貴比佢覺得你想呃佢住好d)

另外其實有部分酒店會幫手出no show email既
你同佢講好多都會出hardcopy係酒店 softcopy係email搞啦

巴打，我黎緊會去日本自駕遊，想問下如果租車嗰到已經揀左安心保 咁係咪買普通旅遊保就得，唔使再買啲同自駕有關既保？
又如果我唔買租車公司份保險，直接買份包自駕相關賠償既旅遊保得唔得？

連續
公司有,想自己買多份

Thanks bro

仆街買左豐隆，諗住唔會爆mon,點知都係爆咗

十二月飛uo 去名古屋自駕

1.想買同自駕有關既保
2.萬一uo delay 會包既保（前面有講operatin reason 就當唔好彩 )
3.大風雪影響行程，都有得保嗎

謝謝解答

搭單問flight cancel要自己買過張飛既話
邊幾間保險會包？

同問 男朋友買左hkexpress

from FB HKExpress苦主group

其實無計 講真差唔多份份都有d野唔保 估唔到咁多

1.有租車自付額既保障就得
2&3.其實uo delay係operation reason多 如果係大風雪打風呢類reason 好多間都受保既

最緊要有更改行程部分

有咩唔明歡迎問我

有保障更改行程 如保誠 蘇黎世 Axa等等

都要睇下咩原因 如果佢出operation reason都好難搞

咁誇張 不過小心跟車太貼

個post有attach埋staff內部email應該真掛
呢啲咪就係operational reason

佢地呢幾份單rerouting cost會包幾多左右

萬一uo 真係用operation reason,係咪硬食冇得claim 即場買既另一張機票

如果係真 其實uo好大獲

蘇黎世3個level

Axa兩個level

保誠

其實都有方法既 叫佢地幫你給個印

人地真係人手唔夠所以要cancel機
除咗operational reason之外仲可以寫咩

個保額都唔算細，唔錯喎

咩印

有啲公司比嘅證明係有好多格仔比你剔
如果佢地留空咗而上面又蓋咗印

會特登漏空

唔漏空都唔緊要嘅

其實個問題係 明明打風 但佢都要寫operation reason

係架 都幾好架

地勤個印

巴打做相關行業？

我次次都係買呢間既「非凡」Plan
點睇呢間??

uo宜家係完全唔show我
乜證明都無比我 亦無覆我email

想問下 歐洲12日 一個人去 捷克果D都冇法國意大利果D咁危險
係咪求期跟返信用卡旅行保險算
次次買保險都冇claim

claims新手JJ

財物比較少 同埋更改行程唔包酒店
但價錢都唔貴 算普通啦

應該未至於完全唔覆？通常都會出張錯既疑你

你本來幾號飛架？同埋你係claim delay/更改行程？

要睇下你信用卡包成點？

同埋你都講個邊危險 以前都買 點解危險個邊唔買？

最需要個次反而保額細咪好奇怪

巴打 方唔方便留個tg傾下計？

23/8 番hk嘅
我嗰陣係申請退票 然後我買第二間公司番黎
我宜家想claim個額外支出

你留我add你

買左下年一月既uo 如果執笠/取消有無得claim?
google 過 如果佢用"營運原因"係無得claim 想confirm

以我所知就無啦 因為車保d保額好誇張 同埋都未必可以符合當地法律

都係照正常買當地車保加旅遊保啦

你都係add我tg啦

同UO作戰好麻煩

巴打 加我啦

執笠/取消都要睇條款 係可以claim既

但唔一定得 取消原因係營運原因就唔得

MSIG 唔好跟銀行買 保障爭好撚遠

如果我1-oct to 30-oct去日本 10-Nov to 20-Nov去泰國
可唔可以買一次1-oct to 20-nov既保險？定一定要分開買2次？

巴打點睇hong Leong保險？AIA又有咩賣點？

門票錢都有得claim?

邊間銀行用msig? Msig本身都唔算高保障既plan

如果msig仲低保障 係咪個價錢平得好誇張

要分開買兩次 因為保單條款入面

保險期定義黎講係指入香港海關至返黎出香港海關
少部分係由出屋企/返工門口至入屋企門口

姐係話你第一次出左海關就完左

豐隆係好平 但一分錢一分貨 更改行程都無包

但平黎講係無得輸既 aia指緊邊種？ 定你問aig?axa?

要睇保單條款 有唔少都有包既

以我所知Aia 無旅遊保

平小小 保障爭8成

仲有渣打

原來msig係三井住友 都唔記得左添

巴打如果ok可tg我
想問下保險野

tg: wingsflap

覆左你啦 巴打

早兩個月好彩睇左呢個POST，唔係都唔知咁多野

七月去美國出TRIP，Washington to New York 果程內陸機因天氣惡劣cancel 晒

但行李就照送左去NEW YORK，搞到果晚要搭火車先去到NY。

機場去酒店果程的士唔包，唯有 CLaim 機票同火車錢，七月尾俾 Claim form FWD富衞，到而家人等緊

到上個月十號風球果日，係泰國 Cancel 回程機，要搭第二日仲要WAITING LIST，最後CLAM 多一晚酒店同兩餐飯，今次經籃十字，又係等緊

搞左兩單，都係有人跟既旅保好D，因為真係好煩

最後無事就好 不過你泰國個兩餐 未必claim到

agger
btw 做咗一排發覺好撚多人只要一delay就皇帝上身咁乜撚都走嚟claim
買份單之前又唔睇清楚
到reject個陣先打電話嚟問點解無得賠

巴打肯add我未

輕輕一推先

如果旅程會潛水
但潛水課程嗰話包保險 咁我仲需唔需要另外買一份包高風險嘅旅遊保險?

無追POST
下個月搭UO，有無話買邊個好
好撚驚取消

樓主仲會唔會睇form? 填左問野

藍十字果度寫話會包架

BTW, 十號風球果日係泰國打返香港諗住問清楚咩包唔包先決定點洗錢
咁都預左緊急HOTLINE 係幫唔到手，所以都留左電話等佢CALL BACK

七日後佢先CALL BACK問我而家咩情況

我都唔知話藍十字SERVICE 叫好定唔好

我唔係果D 想搵著數既人，但當你係危難時打HOTLINE 求助無門，咁你洗左既錢就會係唔係都CLAIM

有陣時都唔怪得D人會9 CLAIM，鬼叫保險公司policy 係搏你怕麻煩set 好多 rules 攔住果D 濫用既西人咩.....

要睇下你份保險究竟包咩？因為如果只係得意外身故，咁你就要諗諗洗唔洗加埋醫療 因為好多醫療係條款上會不包潛水

你指緊咩原因取消？如果係指天氣呢類
咁更改行程可以睇蘇黎世 保誠 各有各好

不過我就做做保誠 揀保誠我就可以幫你跟

應該覆左

我唔肯定得唔得 但膳食好多時都會同你講唔係額外開支
因為你本身都要食飯

其實保險係仆街就濫用 好人又好似受害

根本仆街要濫用 幾多規矩都做到

另外hotline其實成日答錯（或者個客自己唔識問）
收到唔少巴絲求助係比hotline fake左

但好坦白講 hotline其實好多無錄音 就算佢講錯都好難追究巴

上次係日本跌爆mon，豐隆話無得賠

你好 我係AXA agent 我地個升學保就算你人身在海外 你屋企人係香港都可以投保 有興趣可以私訊

我係留左tg問zurich & generali果個
但收唔到msg

唔包電話 點賠
買之前唔知架咩

豐隆無包 都正常丫

你睇真d佢講咩

或者你睇下你公司份plan既保單 入面'保險期'點寫

買得豐隆應該都係買佢平

我想問有無邊間保險係可以claim "營運原因" 造成ge delay or cancel 班次?

11月去new zealand玩 想揸小型飛機
問咗好多間旅遊保險都唔包
想問下樓主有無咩保險係包到我呢個情況

交晒啲文件
同我聯絡既agent話叫我可以開始整，但又話process緊我個case
成2000零
我問用左咁多年 係咪可以賠足
到底係咪真？
整完賠少少就大件事

無架啦 佢都寫到明

小型飛機呢d唔好話旅遊保 其實意外 人壽呢類都未必保 不過如果你真係好concern

可以試下quote 但應該會偏貴

真係想搵我可以試試既 不過你tg我啦

首先 既然你agent有話可以整 做咩唔問佢
我睇唔到你張policy

但應該就唔會太少既 足唔足你問下公司批左未？

有無邊份包到 保費幾多島？
要有保險要過到屋企人果關

你屋企人有冇話想保邊方面？醫療？意外？人壽？

樣樣都唔同 因為旅遊保唔會有啦

正如我講 就算意外醫療人壽既部分好多都不保飛行
但你要搵既話都唔係咁簡單可以報到價比你

不如你問小型飛機個邊有冇得加啦

直接買份壽險唔得咩

甚至可以係現有保險度加添

今日張支票到手
買左超過三年竟然都可以全claim

蘇黎世就咁寫

2) 主要不承保事項
8.任何因受保人進行或涉及任何空中活動所引致的損失或責任，除非當時受保人(i) 是以付費乘客身份在持牌航空公司航機或包機上，或(ii) 所參予之活動是由另一位已持牌帶領有關活動的人士負責操縱或航行而提供活動的舉辦者亦已獲當地有關當局授權。

咁姐係包唔包

修理係有機會賠足或者計折舊既
佢賠足比你就相當唔錯

姐係你揸就唔包囉
除非係有牌個個人揸

Claim QBE
Send左份form去佢地email
幾日完全冇回音
打電話又線路繁忙
可以點

但你claim咩？有d比較急既都真係要佢覆先好d喎

aer lingus， dublin 去 bordeaux。 上到機坐定定先話唔飛， 因為法國罷工。 呢D都唔係問題。

問題係我而家翻到香港， 想問佢攞份delay report 去claim保險， email 問極都唔睬（但係又有俾個case number你喎 ）， 可以點搞？ 香港又無辦事處。

其實保險都好易呃，邊個知我d財物點壞、我帶部爛既相機去claim 有幾難???

我地用tg傾？你呢d case 我都唔敢講一定做到
不過可以用d間接證據去proof既

係架 不過有時點解咁多條款規定就係因為多人呃

係旅遊保先係咁姐
但如果保險公司要認真起上嚟揸到正實有方法唔賠

係易架 不過咁咪玩串個遊戲 瘋狂加保費或好多野變得不保 咁對大家都唔好

FWD全年保買唔買得過
黎緊去一個月歐洲

買個日起計 一年咁買
冇date back
Confirmed 學生（香港居民）身在海外屋企人可以幫佢投保

我想換左部相機去 點做先claim 足？

Fwd有時幾抵 不過買唔買得過我會話佢保障範圍麻麻

有幾多人明白

都話睇保單條款

唔見野 同埋 睇左次醫生
打左十鳩幾次電話都線路繁忙 留言又冇覆 email又唔覆 好似執左粒咁
打24小時海外緊急熱線先打得通 但佢地唔識claim既問題
咁鬼伏下次唔用佢

呢層都無計 但你係咪9月既事 因為有d公司9月份係因為太多打風野要claim 忙到無停手

瘋狂travel delay
今時今日都仲見到隻天鴿

我公司話收左成7000個claim

一個風就搞到要賠成幾十萬出街

巴打，我朋友兩個月前係日本唔見咗個袋，搞緊手續claim緊，保險公司話袋入面太多嘢，要多啲時間claim，但拖到依家成兩個月，會唔會claim唔到？

然後個朋友岩岩係米蘭比人打劫，再claim會唔會影響到第一次個單？因為打劫就唔見左400歐，但個袋入面就有電腦+相機，我朋友唔知報唔報埋上去好，有無咩意見？

上星期炸
BTW thanks!

巴打, 有事請教

Washington to New York 果程機票佢唔賠, 只賠火車飛
原因係我個case 唔乎合佢以下條件

12. SECTION 9 – TRAVEL DELAY BENEFIT
This benefit is payable in the event the Public Conveyance for which the Insured Person has arranged or scheduled to travel is delayed during the Journey due to adverse weather conditions, industrial action, hi-jack, technical or other mechanical derangement of such Public Conveyance, and the cancellation or postponement of such Public Conveyance due to such derangement is entirely beyond the Insured Person’s control.
(a) Cash Allowance - The Company will pay up to HK$300 for an initial delay in excess of 6 consecutive hours and HK$300 for each subsequent 6 consecutive hours period up to the maximum limits stated in the Table of Benefits.
(b) Additional Travel Cost for Re-routing - The Company will reimburse additional public transportation expenses up to the maximum limits stated in the Table of Benefits reasonably and inevitably incurred for alternative means of transport at the same fare class originally selected by the Insured Person as a direct consequence of travel delay by at least 6 consecutive hours from the scheduled time of departure.
A claim under this Section can only be made under item (a) or (b)”

And

“13. SECTION 10 – CANCELLATION CHARGES BENEFIT
13.1 The Company will pay, up to the maximum limits stated in the Table of Benefits, the deposits or any part of the payment made in advance for travel ticket, accommodation or tour package which are forfeited and irrecoverable from the relevant tour operator, airline or any service provider upon cancellation prior to the Journey as a direct result of any of the following events:-
13.1.1 Death, Serious Bodily Injury or Sickness of the Insured Person.
13.1.2 Death, Serious Bodily Injury or Sickness of (a) the Insured Person’s Immediate Family Members or Close Business Partner, or (b) the travel companion of the Insured Person who is also insured under the same Policy of the Insured Person.
13.1.3 Witness summons, jury service or compulsory quarantine of the Insured Person.
13.1.4 Serious damage to the Insured Person’s Principal Home in Hong Kong arising from fire or flooding within 10 days from the departure date which requires the Insured Person’s continued presence on the premises.
13.1.5 natural disaster, unexpected outbreak of epidemic disease/industrial action involving Public Conveyance, riot or civil commotion, the Security Bureau of the Government of Hong Kong issues a Black Alert in accordance with the OTA System at the planned destination of the Journey within 7 days before the scheduled departure date of the Journey which prevents the Insured Person from commencing the Journey.”

Since the claim for the forfeited air ticket falls outside the scope of the above coverage, we regret that the cost so incurred for HK$3,900.00 is not covered under the policy.

我仲有無得上訴?

你想睇係咪要人在香港先投保到？
因為公司講 就算出發左都可以投保 只要係香港居民
保單冇define period of insurance 🙂

去伊朗 邊間保險公司授保？

一定唔止幾十萬 我自己一個agent 既warm call都3萬幾 都未計呢度既巴絲打

其實唔見野係會比較耐既 只要你地中間無咩大既出錯其實都會claim到 耐心d就ok

再claim就會嚴多少少 同埋一定要報 唔報差好遠
但第二次有機會claim少d 建議你地將個情況講得仔細d

等佢覺得比較真 其實真係唔見唔怕報 佢問幾多你都答到啦

或者你tg我再講啦

耐心等下啦

我就咁睇唔出唔賠個原因（我ue得E )

你有冇打過去問？或者你tg講我知

投保梗得架

同埋保單一定會寫保個period 無可能無 我估你平時無睇開

會係一個你估唔到既地方寫 你真係要睇一次先得

受保就一定受架 唔需要太擔心

不過你要睇下條款 你擔心邊方面？

想請教下
如果我班機cancel左（營運原因），搞到我滯留，航空公司又冇安排，最後要自己另外比滯留既住宿費同買另一張機票返港，咁滯留既住宿+買新機票錢就冇得claim？

如果cancel係因為天氣原因，咁就可以claim得返以上果兩樣野？定係都只會按返條款講例如delay6個鐘就賠返300蚊咁？

唔該哂

香港係咪買唔到allianz嘅旅遊保？
除咗銀聯卡自動保果隻外

前者係

後者會睇你買邊間，有包更改行程就會包
無既就好似你咁講賠delay

好奇呢隻有咩特別？

其實要搵應該都會搵到既 而家都有連登巴打做broker同我合作 多選擇左

Expedia買機要 如果到時話你first name 同last name調轉左 搞到要比$改 咁有冇得claim

想請教吓去歐洲
蘇黎世 定 昆士蘭 個旅遊保好啲

無 呢個唔係旅遊保範圍
不如你試下會唔會有得waive

你比較著重咩？ 同埋有冇話點解會揀呢兩隻？

想問返大陸踩單車買邊間好? (唔係比賽, 帶自己單車私人踩)

見藍十字條款寫唔包單車 (財物)

單車意外唔知包唔包 (醫療)

THANKS

主要都係想保返
1. 因事(例如係天氣／恐襲)滯留要更改行程嘅交通費同住宿費
2. 唔見相機嘅賠償 (如果包埋電話就最好，不過唔係必須） (Zurich 個金額唔太夠，QBE 又冇寫 )

純粹見呢兩間個評語好似唔錯，巴打有冇其他介紹？

唔該晒

唔該巴打
想再請教下，我之前次次都係買citibank信用卡果隻蘇黎世，直接買蘇黎世官網既plan，同經citi買，通常claim錢時有冇話經銀行果邊會claim得慢啲咁？

同埋如果係外地入院，咁個程序請問應該要點做？洗唔洗第一時間打去緊急求助熱線講左先？

Quote錯sorry
原來第一頁有講

如果你講藍十字 其實藍十字真係普通
保誠一定會好過佢 同埋我可以follow到

1.呢個你揀個兩隻都ok既
2.你相機有幾貴？係機貴同鏡貴？其實財物如果你本身有家居保都可以一齊claim既
Qbe貴plan 好貴 但都未必夠
其實如果你擔心 可以考慮買兩間去combine個保額

其實直接買通常都會好d 會快d

外地入院其實正常都就咁入就得 不過可以留意下有d公司包埋的士錢

大獲野先打緊急熱線啦

我tg有d bug左

或者再有野問要填google form先得

或者fb

唔小心跌爆左moon有冇得claim

唔小心整壞左酒店個焗爐要我賠
保誠話冇得claim
做aia同買crop既朋友話自己都試過損壞他人財物
話好易claim喎
到底邊個先講真話

呢個睇你買邊間 有d有

咁呢個要睇你邊個答你？

1 claim同事？
2 cs
3 agent?

Agent答你唔得唔代表唔得喎 不過第三保的確有d野要注意既
如果你係私了左就邊一間都唔得

我會話三保間間都包 但間間都有要求你要做d手續 同有證明 並唔係自己賠左錢去claim既

aia既無旅遊保 做corp我就唔係好明係做咩？

不過其實係真係唔難claim 一定唔會係保誠難claim

你可以試下sd email逐條條款問保誠 （或者係你抽d問）
你會發現唔係最鬆都差唔多係最鬆

另外 axa同保誠跟agent買同唔跟自己買 claim都係唔同標準既 跟broker等於自己上網買

係咪有人claim唔到就靜雞雞全部comment都留晒負皮

如果旅行社幫我買左 我自己又另外買左 係咪冇得claim 2樣
另外我想問點解廉航冇得claim delay既, 我見注意事項果到都冇寫

急問
遲 d 同朋友一齊去旅行，佢都係香港人，不過佢響台灣出發，去完旅行之後亦會返去台灣，如果我響香港同佢一齊買旅遊保，保險公司受唔受保？同埋保唔保障到佢？

你唔講我都唔覺添

可以claim 兩份 但醫療實報實銷既你好難claim兩份
除非你有agent follow可以幫你prove個true copy
財物可以兩邊claim 但都唔會高過個額

而delay個d都係可以claim兩邊既

廉航唔係唔可以 係operation reason就唔得
如果國泰有operation reason都唔得 但通常得廉航有

如果佢係台灣出發 建議佢買返台灣既保險 因為台灣既保險都唔差

至於你話香港受唔受 其實點都受 差在有大claim佢發現有問題會話唔claim

保單入面保險期有寫明 保險由離開香港入境大堂 至回到香港入境大堂為止（大部分都係咁 個別有例外 如保誠）姐係話點都要係香港出發

咁我叫佢自己搞掂啦，唔該晒巴打

去旅行掉爛左部相機
買左中銀個環宇保但未交form
張form有一項係問之前有無試過類似事件
其實我再對上一次去旅行, 大約６個月前都試過掉爛左亦都claim左
咁既話我應該填"有" 定 "無" 好?
填"有"會唔會增加左claim既難度/賠償金額？
佢地唔同公司之間check唔check到？

我會建議你填有 不過實會有分別 可能會問你多d野
不過你整機 又唔係唔見野 都唔會差幾多

另外 我自己覺得銀行之間個透明度高d
你想填無都得 但我都唔係咁肯定 都有人咁做

想請問下 手提電腦，則係包唔包手機？

兩樣野嚟

我係天氣原因 快運出發delay 左一日
應該claim 旅程縮短定廷誤（藍十字）
同埋佢有一part 係要申報有冇買其他保險，如實填返就ok

學到野 留名

中銀賠颱風要幾耐？ 等左成兩個月都無結果

當然啦

好難答你 不過其實兩個月都太耐 建議你打去問下

唔係香港打唔到電話，email 去剩係話處理中

之後轉介理賠部，但理賠部一直無覆 email

咁你個email似係被人ignore咗
呢類claim可能幾分鐘已經睇完一隻可以出offer

試過有朋友臨去旅行前一晚整親腳搞到骨折 呢啲都可以claim? 係咪間間嘅旅保都有得claim?

果時剩係幫佢取消咗機票-500蚊

想問下填事發經過個part
其實填
"有第3者e.g.街外人 撞到我部機搞到跌爛左"
OR "自己唔小心既原故跌爛左"
對於claim保險有無影響?

對上一次claim 蘇黎世
係女朋友唔小心跌爛
但我填左比人撞到搞到跌爛
而家諗緊今次寫咩原因好d

除咗allianz好似無第二間有自己嘅mercenary？
security extraction除咗安聯有冇咩選擇？

以前睇過既巴打個人壽post 寫得幾詳細
巴打仲做緊agent ？

去日本 係北京轉機 出境stay一晚 回程都係北京轉機 點樣買法?

黎緊去日本，買邊份好？？

呢d可以claim取消行程 同行既人都可以claim埋cancel

但留意 並唔係間間都係咁寫 所以真係要揀一揀先

呢個其實你寫咩 只要唔踩到不保事項都ok既（要合理）

人地撞跌不影響

其實我唔太明你想問乜 呢隻plan有咩特別好？我睇完都唔係好明有咩分別
如果我無理解錯係保險公司有自己mercenary(agent?)
咁保誠同axa都有
Security extraction唔知你講緊咩

當然仲做緊啦

我寫d野幾亂就真 多謝你先

有無巴絲做AXA 想買旅遊保😂

買一間無分日本中國既 就唔洗理呢part

有冇咩要求？如果cp值高我推薦返保誠

或者可以suggest其他比你

有阿 我有個朋友做axa可以refer比你

一定要買旅遊保
係外地睇過醫生，雖然唔係話勁貴
但有保險安心好多

去exchange係咪都係買旅遊保？
邊隻保保托運實際d?
黎緊應該會帶埋樂器去exchange
有d擔心

今次我都有嘢問下
如果有相機+notebook係checked baggage
而爆咗

有無得claim
thanks

去日本旅行住airbnb, 住嗰陣唔小心整爛左屋主d野
如果佢要求賠償 可唔可以用旅遊保claim返

兩星期前日本打風，搭hkexpress，本來22/10 1455飛，變左23／10 0810飛，我最後搭唔到0810所以hkexpress安排左我坐23/10 1530嘅機

買左藍十字，但係hkexpress無出d咩證明俾我(除左個email通知我打風所以delay班次)

想問有無得claim，同埋無航空公司證明點搞？

有無巴打做AXA或者恆生果啲，黎緊12月尾會去北海道，主要想買包電話/相機/鏡頭/delay果啲。

呢間專保日本既好似幾抵
仲平過豐隆

睇睇先 唔該巴打

其實旅遊保險早買同遲買有冇分別 ?
成日聽講早買既話如果班機delay得多就有得claim
有冇依回事

我買axa,
之後唔見左iphone，但部野係人送，冇單，
如果我用i cloud d record做證明
得唔得?

Babbage個「碌」爛左有冇得clam
但又冇野證明到係今次爛
係回程當日先爛
仲未上機

岩岩旅行完唔見野同cash, 係恆生QBE claim 左萬幾蚊，會唔會之後比佢blacklist?

聖誕去韓國滑雪 5個人兩家人買乜好

巴打
想問下蘇黎世呢間有冇伏？
電話俾人撞到跌左落地仲要爆mon
有冇得claim?
要點搞？

跟American Express買好唔好

蘇黎世保險 市面上唯一兩三間有保埋手機 重有網上索償服務 特定索償類別 填個網上表格 上傳埋証明文件 特快處理

依家做緊Promo, 原保費$500或以上可專享六五折，其他亦可享七折

投保後直接收取蘇黎世確認電郵及短訊

先出單後付款 銀行入數(渣打或恆生)或者OePay或者HSBC Payme

WhatsApp: 9822 3112

即係點都要香港出發 ？ 岩岩係英國完左wh 個保險都完左 但想去歐遊 可以點做

嚟緊會去大陸旅行 多過七日
之後返嚟嘅第二日就會去東南亞旅行 都多過7日

想問下係咪應該要分開買2份保險好啲？/ 一份買哂咁多日？

想包手機相機

唔該巴打

想問下我寄左張form去中銀claim保險 (旅行唔見野)..通常幾耐會知得唔得..同埋寄去又點知佢收唔收到? 可唔可以打去問嫁?

GG

買左藍十字，去旅行成部單反相機，連鏡頭，閃光燈同腳架碌左落樓梯

鏡頭同閃光燈爛左

返黎香港claim先知意外跌爛都要報案，仲要24小時內
佢話證明唔到旅行時整爛就未必會賠

下星期再去旅行